export default [
  {
    "id": "1",
    "question": "En el contexto de PMBOX, ¿cuál de las siguientes opciones es VERDADERA respecto al Acta de Constitución\ndel Proyecto?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Es el documento que autoriza formalmente la existencia de un proyecto",
      "Confiere al director la autoridad para asignar los recursos de la organización a las actividades del mismo",
      "Documenta, entre otros, los requisitos y riesgos de alto nivel, el resumen del presupuesto y la lista de\ninteresados"
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Qué significa HTML?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Hyper Text Markup Language",
    "incorrect_answers": [
      "High Tech Markup Language",
      "Hyperlink Text Markup Language",
      "Hypertext Transfer Markup Language"
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones con respecto a los XML Schemas es incorrecta?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es imposible referenciar multiples XML Schemas desde el mismo documento XML",
    "incorrect_answers": [
      "Los XML Schemas utilizan sintaxis XML",
      "Los XML Schemas soportan namespaces",
      "Los XML Schemas permiten definir tipos de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Qué lenguaje se utiliza para estructurar y presentar el contenido en la web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "css",
    "incorrect_answers": [
      "xml",
      "php",
      "JavaScript"
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza para crear una lista numerada en HTML?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "<ol>",
    "incorrect_answers": [
      "<ul>",
      "<li>",
      "<dl>"
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "¿Cuál es la versión más reciente de HTML a julio de 2023?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "html5",
    "incorrect_answers": [
      "HTML4",
      "htmlx",
      "html6"
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Cuál de las siguientes etiquetas de HTML se utiliza para insertar una imagen en una página web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "<img>",
    "incorrect_answers": [
      "<image>",
      "<picture>",
      "<src>"
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "¿Qué significa XML?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "eXtensible Markup Language",
    "incorrect_answers": [
      "eXtended Markup Language",
      "Extra Markup Language",
      "External Markup Language"
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "¿Cuál es la función principal de un archivo CSS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Establecer el diseño y la presentación visual de una página web",
    "incorrect_answers": [
      "Definir la estructura del contenido en una página web",
      "Crear elementos interactivos en la web",
      "Almacenar datos estructurados en un formato legible por máquinas"
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos se utiliza para crear una lista numerada en HTML?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "<ol>",
    "incorrect_answers": [
      "<ul>",
      "<li>",
      "<dl>"
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un tipo de dato válido en XML?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "array",
    "incorrect_answers": [
      "string",
      "number",
      "boolean"
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Indique cuál de las siguientes NO es una de las cuatro libertades esenciales del software libre, según el Proyecto\nGNU:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La libertad de explotar comercialmente el programa sin facilitar su código fuente.",
    "incorrect_answers": [
      "La libertad de ejecutar el programa como se desea, con cualquier propósito.",
      "La libertad de redistribuir copias para ayudar a otros.",
      "La libertad de estudiar cómo funciona el programa, y cambiarlo para que haga lo que uno quiera."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Juan desarrolla un software y publica el código fuente bajo la licencia GPL. Antonio quiere distribuir el software,\njunto a módulos de terceros que tienen la siguiente licencia: \"Este código puede ser libremente modificado,\ncopiado y distribuido, mientras que no se aplique un pago por ello.\" ¿Representa esto una violación de la licencia\nGPL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sí, porque la licencia GPL no permite restricciones adicionales sobre una parte cualquiera del código",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, porque la licencia GPL requiere que modificaciones de software bajo licencia GPL sean publicadas bajo\nlicencia GPL",
      "No, porque el nuevo código está enlazado con el código de Juan, no copiado dentro de él",
      "No, porque el resultado también puede ser distribuido de forma gratuita"
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "¿Cómo se llama la versión en software libre de la plataforma .Net?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "mono",
    "incorrect_answers": [
      ".dot",
      ".free",
      "gambas"
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "Indique cuál de los siguientes no es un servidor de aplicaciones para servicios web:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "ximdex",
    "incorrect_answers": [
      "jonas",
      "websphere",
      "weblogic"
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "Existen multitud de frameworks JavaScript que facilitan el desarrollo de aplicaciones web, ¿cuál de los siguientes\nframeworks NO tiene esa finalidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Unit.js",
    "incorrect_answers": [
      "Backbone.js",
      "Ember.js",
      "Angular.js"
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "¿Qué característica fundamental define al software de código abierto?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Su código fuente es accesible y modificable por cualquier persona.",
    "incorrect_answers": [
      "Es gratuito para uso personal.",
      "Está protegido por derechos de autor.",
      "Solo puede ser utilizado en sistemas operativos específicos."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "¿Qué significa que un software sea \"libre\" según la definición de la Free Software Foundation (FSF)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los usuarios tienen la libertad de ejecutar, copiar, distribuir, estudiar, modificar y mejorar el software.",
    "incorrect_answers": [
      "El software se puede usar de forma gratuita sin restricciones.",
      "El software está disponible para ser descargado sin costo alguno.",
      "El software no contiene ningún tipo de publicidad."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Qué servidor web es desarrollado y mantenido por Microsoft y es comúnmente utilizado en entornos\nempresariales?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "IIS (Internet Information Services)",
    "incorrect_answers": [
      "Apache HTTP Server",
      "Nginx",
      "Tomcat Server"
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Cuál de los siguientes términos se utiliza para describir el código fuente que no está disponible públicamente, no\npermite modificaciones y distribución libre?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Software propietario",
    "incorrect_answers": [
      "Software comercial",
      "Software cerrado",
      "Software gratuito"
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "¿En que se basa AJAX?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "En JavaScript",
    "incorrect_answers": [
      "En Java",
      "En JSP",
      "En JSF"
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "Los niveles superiores del modelo OSI se agrupan dentro del bloque de aplicación mientras que los niveles bajos\nse agrupan en el:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Bloque de transmisión",
    "incorrect_answers": [
      "Bloque de compatibilidad de software",
      "Bloque de encaminamiento del tráfico",
      "Bloque de multiplexación y detección de errores"
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "¿Cuál es la relación correcta entre los dispositivos de interconexión y los niveles o capas del modelo OSI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nivel de red: router y switch.",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel de red: router y pasarela.",
      "Nivel físico: switch y hub.",
      "Nivel de aplicación: switch y pasarela."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "En el modelo OSI la multiplexación es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "la función que permite utilizar una sola conexión del nivel N-1 para soportar varias conexiones del nivel N.",
    "incorrect_answers": [
      "la función que permite utilizar una sola conexión del nivel N para soportar varias conexiones del nivel N-1.",
      "la función que permite utilizar una sola conexión del nivel N+1 para soportar varias conexiones del nivel N.",
      "la función que permite utilizar varias conexiones del nivel N-1 para soportar una conexión del nivel N."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "La unidad de información del nivel de transporte es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "segmentos",
    "incorrect_answers": [
      "bits",
      "tramas",
      "datagramas"
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "El subnivel MAC del nivel de enlace de datos de la pila de protocolos OSI proporciona:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La dirección física de un dispositivo de la red",
    "incorrect_answers": [
      "Las direcciones de los puntos de acceso al servicio",
      "Servicios orientados a la conexión",
      "Servicios orientados a la conexión con reconocimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "En el nivel de enlace, usado en redes locales, el subnivel que garantiza la independencia de las características\nfísicas del medio de transmisión (par trenzado, cable coaxial, fibra óptica...) es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El MAC (Medium Access Control)",
    "incorrect_answers": [
      "El LLC (Logical Link Control)",
      "Un puente",
      "Un repetidor"
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "¿Qué organización definió el Modelo OSI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "ISO (Organización Internacional de Normalización)",
    "incorrect_answers": [
      "IEEE (Instituto de Ingenieros Eléctricos y Electrónicos)",
      "IETF (Grupo de Trabajo de Ingeniería de Internet)",
      "W3C (Consorcio World Wide Web)"
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "¿Cuál es el propósito principal del Modelo OSI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Facilitar la interoperabilidad entre diferentes sistemas de comunicación.",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer una estructura para el desarrollo de software de código abierto.",
      "Definir los protocolos de comunicación utilizados en Internet.",
      "Establecer los requisitos para la implementación de redes inalámbricas."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿Cuál de las siguientes capas del Modelo OSI se encarga del enrutamiento de datos a través de múltiples redes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Capa de Red",
    "incorrect_answers": [
      "Capa de Transporte",
      "Capa de Enlace de Datos",
      "Capa de Sesión"
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "¿Cuál es el nombre de la capa 4 del Modelo OSI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Capa de Transporte",
    "incorrect_answers": [
      "Capa de Red",
      "Capa de Enlace de Datos",
      "Capa de Sesión"
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "¿Qué es la calidad de servicio (QoS) en redes IP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un conjunto de mecanismos para priorizar y garantizar la entrega de paquetes en una red IP.",
    "incorrect_answers": [
      "Un protocolo de enrutamiento avanzado para redes locales.",
      "Un conjunto de técnicas para garantizar una alta velocidad de transferencia en internet.",
      "Un método para asegurar la privacidad y seguridad en una red local."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "¿Qué es la latencia en una red?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El tiempo que tarda un paquete en viajar desde el origen hasta el destino.",
    "incorrect_answers": [
      "La cantidad de datos que se pueden transferir en un segundo.",
      "La cantidad de errores de transmisión que ocurren en una red.",
      "La capacidad de una red para manejar una gran cantidad de dispositivos conectados."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "¿Qué parámetro de calidad de servicio (QoS) se refiere a la variación en la latencia de una red?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Jitter",
    "incorrect_answers": [
      "Throughput",
      "Ancho de banda",
      "Packet loss"
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones se utiliza comúnmente para priorizar paquetes de voz en una red IP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "QoS (Calidad de Servicio)",
    "incorrect_answers": [
      "VLAN (Redes de Área Local Virtuales)",
      "VPN (Redes Privadas Virtuales)",
      "DHCP (Protocolo de Configuración Dinámica de Hosts)"
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "¿Qué parámetro de calidad de servicio (QoS) se refiere a la cantidad máxima de datos que pueden ser\ntransmitidos en una red en un período de tiempo determinado?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ancho de banda",
    "incorrect_answers": [
      "Jitter",
      "Throughput",
      "Packet loss"
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías se utiliza para establecer una conexión segura entre dos redes a través de\ninternet?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "VPN (Redes Privadas Virtuales)",
    "incorrect_answers": [
      "VLAN (Redes de Área Local Virtuales)",
      "QoS (Calidad de Servicio)",
      "DHCP (Protocolo de Configuración Dinámica de Hosts)"
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones se utiliza comúnmente para priorizar paquetes de video en una red IP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "MPLS (Conmutación de Etiquetas Multiprotocolo)",
    "incorrect_answers": [
      "VLAN (Redes de Área Local Virtuales)",
      "QoS (Calidad de Servicio)",
      "VoIP (Voz sobre Protocolo de Internet)"
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Qué parámetro de calidad de servicio (QoS) se refiere a la fluctuación en el retraso de paquetes en una red?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Jitter",
    "incorrect_answers": [
      "Throughput",
      "Ancho de banda",
      "Packet loss"
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un protocolo comúnmente utilizado para implementar QoS en redes IP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "RSVP (Protocolo de Reserva de Recursos)",
    "incorrect_answers": [
      "ARP (Protocolo de Resolución de Direcciones)",
      "IPsec (Protocolo de Seguridad de Internet)",
      "SNMP (Protocolo Simple de Administración de Red)"
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías de calidad de servicio (QoS) se utiliza para mejorar el rendimiento de\naplicaciones sensibles a la latencia?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "MPLS (Conmutación de Etiquetas Multiprotocolo)",
    "incorrect_answers": [
      "VLAN (Redes de Área Local Virtuales)",
      "Traffic Shaping (Moldelado de Tráfico)",
      "DNS (Sistema de Nombres de Dominio)"
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Qué tipo de red abarca un área geográfica limitada, como una oficina o un edificio?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Red de Área Local (LAN",
    "incorrect_answers": [
      "Red de Área Extensa (WAN)",
      "Red de Área Metropolitana (MAN)",
      "Red de Área de Campus (CAN)"
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías permite la conexión de redes LAN separadas geográficamente a través de\nuna WAN?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "VPN",
    "incorrect_answers": [
      "Ethernet",
      "Wi-Fi",
      "Bluetooth"
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un sistema operativo de escritorio?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Windows",
      "macOS",
      "Linux"
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "¿Qué tipo de red utiliza repetidores para extender el alcance de una red LAN más allá de sus límites físicos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Red de Área Metropolitana (MAN)",
    "incorrect_answers": [
      "Red de Área Local (LAN)",
      "Red de Área Extensa (WAN)",
      "Red de Área de Campus (CAN)"
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "¿Qué topología de red utiliza un solo punto central al que están conectados todos los dispositivos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Topología de estrella",
    "incorrect_answers": [
      "Topología de bus",
      "Topología de anillo",
      "Topología de malla"
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías de red utiliza cables de cobre o fibra óptica para transmitir datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ethernet",
    "incorrect_answers": [
      "Wi-Fi",
      "Bluetooth",
      "VPN"
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "¿Qué topología de red utiliza múltiples conexiones entre dispositivos para redundancia y alta disponibilidad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Topología de malla",
    "incorrect_answers": [
      "Topología de estrella",
      "Topología de bus",
      "Topología de anillo"
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "¿Qué tipo de red abarca un área geográfica extensa, generalmente abarcando varios edificios o campus?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Red de Área de Campus (CAN)",
    "incorrect_answers": [
      "Red de Área Local (LAN)",
      "Red de Área Extensa (WAN)",
      "Red de Área Metropolitana (MAN)"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "¿Cuál de las siguientes topologías de red utiliza un cable central al que se conectan todos los dispositivos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Topología de bus",
    "incorrect_answers": [
      "Topología de estrella",
      "Topología de anillo",
      "Topología de malla"
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "¿Qué tipo de red utiliza enrutadores para conectar varias redes LAN y WAN?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Red de Área Extensa (WAN)",
    "incorrect_answers": [
      "Red de Área Local (LAN)",
      "Red de Área Metropolitana (MAN)",
      "Red de Área de Campus (CAN)"
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías de red es comúnmente utilizada para interconectar dispositivos móviles,\ncomo teléfonos y tabletas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Bluetooth",
    "incorrect_answers": [
      "Ethernet",
      "Wi-Fi",
      "VPN"
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "Un ataque Zero-day:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Aprovecha una vulnerabilidad de un software antes de que se publiquen y apliquen los parches que la\ncorrigen",
    "incorrect_answers": [
      "Intercepta mensajes entre dos victimas poniéndose el atacante en medio de la comunicación",
      "Es el uso de la línea telefónica convencional y de la ingeniería social para engañar personas y obtener\ninformación delicada como puede ser información financiera o información útil para el robo de identidad",
      "Es un conjunto de técnicas que persiguen el engaño a una víctima ganándose su confianza haciéndose\npasar por una persona, empresa o servicio de confianza, para manipularla y hacer que realice acciones que\nno debería realizar"
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "En una VPN (Virtual Private Network) de acceso remoto:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los paquetes de datos viajan por un túnel definido en la red pública.",
    "incorrect_answers": [
      "Al tratarse de una red privada, no es necesario ningún tipo de encapsulamiento de los paquetes de datos\npara protegerlos de posibles ataques.",
      "No es necesario verificar la identidad de los usuarios.",
      "No permite cifrado de datos."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Por IP-SPOOFING entendemos:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Suplantación de direcciones de red.",
    "incorrect_answers": [
      "Captura de passwords.",
      "Uso fraudulento de direcciones de enlace.",
      "Propagación de virus."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "Cuando un atacante accede a una videoconferencia haciéndose pasar por un usuario legítimo, estaríamos\nhablando de un ataque de tipo:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Bombing",
    "incorrect_answers": [
      "Man in the midle",
      "Sunburst",
      "Spear-phising"
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "¿Qué tecnología se utiliza para asegurar que los datos transmitidos entre dos puntos de una red no sean leídos o\nmodificados por terceros?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "IPsec",
    "incorrect_answers": [
      "DNS",
      "DHCP",
      "HTTP"
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas criptográficas se utiliza para garantizar la autenticidad y la integridad de los\ndatos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Hashing",
    "incorrect_answers": [
      "Cifrado simétrico",
      "Cifrado asimétrico",
      "Esteganografía"
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Qué mecanismo criptográfico utiliza una clave única para cifrar y descifrar datos entre dos partes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cifrado simétrico",
    "incorrect_answers": [
      "Cifrado asimétrico",
      "Hashing",
      "Esteganografía"
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "¿Qué tecnología de seguridad de red permite controlar el flujo de datos entrantes y salientes para proteger una\nred de amenazas externas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cortafuegos (Firewall)",
    "incorrect_answers": [
      "IPSec",
      "DNS",
      "VPN"
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de \"firma digital\"?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un mecanismo para verificar la autenticidad e integridad de un mensaje o documento electrónico.",
    "incorrect_answers": [
      "Un código secreto compartido entre dos partes para cifrar y descifrar mensajes.",
      "Una firma manuscrita escaneada y adjunta a un documento digital.",
      "Un código malicioso oculto en un archivo adjunto de correo electrónico."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas criptográficas se utiliza para ocultar mensajes dentro de otros archivos, como\nimágenes o audio?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Esteganografía",
    "incorrect_answers": [
      "Cifrado simétrico",
      "Cifrado asimétrico",
      "Hashing"
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el concepto de \"cortafuegos\" (firewall) en el contexto de la\nseguridad de redes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un conjunto de reglas que permiten el acceso controlado a recursos de red.",
    "incorrect_answers": [
      "Un mecanismo para ocultar la dirección IP de un dispositivo en una red.",
      "Una tecnología que cifra los datos transmitidos entre dos puntos de una red.",
      "Un servicio que detecta y bloquea virus y malware en una red."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "¿Cuál de las siguientes entidades se encarga de establecer estándares y regulaciones para las tecnologías de\ncomunicación inalámbrica como 5G, Wi-Fi y Bluetooth?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers)",
    "incorrect_answers": [
      "ISO (International Organization for Standardization)",
      "NASA (National Aeronautics and Space Administration)",
      "NSA (National Security Agency)"
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "¿Qué organismo se encarga de gestionar y asignar las frecuencias de radio utilizadas por las redes inalámbricas,\nincluyendo 5G, Wi-Fi y Bluetooth?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "ITU (International Telecommunication Union)",
    "incorrect_answers": [
      "FCC (Federal Communications Commission)",
      "FEMA (Federal Emergency Management Agency)",
      "ESA (European Space Agency)"
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías inalámbricas utiliza el espectro no licenciado para transmitir datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Wi-Fi",
    "incorrect_answers": [
      "5G",
      "Bluetooth",
      "GSM (Global System for Mobile Communications)"
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "¿Qué entidad se encarga de garantizar la compatibilidad y seguridad de los dispositivos Bluetooth en el\nmercado?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Bluetooth SIG (Special Interest Group)",
    "incorrect_answers": [
      "IEEE (Institute of Electrical and Electronics Engineers",
      "ITU (International Telecommunication Union)",
      "Wi-Fi Alliance"
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "RADIUS es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un protocolo de autenticación, autorización y configuración de accesos",
    "incorrect_answers": [
      "Una herramienta estandarizada de análisis de cobertura radioeléctrica",
      "Un protocolo de acceso inalámbrico en la capa de acceso al medio radioeléctrico",
      "Un protocolo de gestión y mantenimiento de redes"
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "¿En qué estándar se basa la tecnología WIMAX?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "IEEE802.16",
    "incorrect_answers": [
      "IEEE802.11",
      "IEEE802.3",
      "IEEE802.2"
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "En relación con los mecanismos de seguridad en redes Wi-Fi, indique la afirmación FALSA:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El estándar IEEE 802.11g incrementa la seguridad introduciendo 3DES como algoritmo de cifrado.",
    "incorrect_answers": [
      "Las especificaciones WEP y WPA usan RC4 como algoritmo de cifrado.",
      "La especificación WPA2 mejora la segundad al usar AES como algoritmo de cifrado.",
      "En el estándar IEEE 802.11i es donde se detalla la especificación de WPA2."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "¿Qué tecnología utiliza en exclusiva una modulacuón DSSS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "802.11b",
    "incorrect_answers": [
      "802.11a",
      "802.11g",
      "802.11n"
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "El estándar BLE (Bluetooth Low Energy) consume menos energía que el Bluetooth clásico gracias a que:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Utiliza un sistema de modulación diferente",
    "incorrect_answers": [
      "Su distancia de alcance es menor",
      "Está en distintas bandas de frecuencia",
      "Permite la conexión de un único dispositivo"
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "¿Qué grupo de trabajo del IEEE estandariza el mecanismo de seguridad WPA2 (Wireless Protective Access 2)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "802.11i",
    "incorrect_answers": [
      "802.11f",
      "802.11h",
      "802.11r"
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "¿Cuál de las siguientes tecnologías de comunicación inalámbrica es más segura para transmitir datos\nconfidenciales debido a su cifreado avanzada?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "5G",
    "incorrect_answers": [
      "Wi-Max",
      "Wi-Fi",
      "xDSL"
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "En la estructura de la actual internet podemos diferenciar varios niveles jerárquicos:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "4, red troncal - redes de proveedores de tránsito y acceso internacional - redes de proveedores de acceso\nlocal - redes corporativas",
    "incorrect_answers": [
      "3, red troncal - redes de proveedores de ámbito local - redes corporativas",
      "5, red troncal - redes de proveedores de tránsito y acceso internacional - redes de proveedores de acceso\nlocal - redes corporativas - redes locales",
      "Internet es la red de redes y no tiene ningún tipo de jerarquía en sus infraestructuras"
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Respecto a SSL:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cuando HTTP se usa sobre un canal SSL se denomina HTTPS",
    "incorrect_answers": [
      "Es un protocolo promovido por IETF",
      "Se diferencia de TSL en las técnicas criptográficas empleadas",
      "Está restringido a su uso en browsers"
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "¿Cuáles son los puertos relacionados con el tráfico basado en web (HTTP y HTTPS)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "80 (HTTP) y 443 (HTTPS).",
    "incorrect_answers": [
      "21 (HTTP) y 22 (HTTPS).",
      "80 (HTTPS) y 443 (HTTP).",
      "21 (HTTPS) y 22 (HTTP)."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "Indique cuál de los siguientes NO se corresponde con un tipo de registro de recurso del Sistema de Nombres de\nDominio (DNS \"Domain Name System\"):",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "TTL \"Time-To- Live\"",
    "incorrect_answers": [
      "HINFO \"Host Information\"",
      "SOA \"Start Of Authority\"",
      "WKS \"Well-Now-Services\""
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "El organismo encargado de conceder los dominios .es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Red.es",
    "incorrect_answers": [
      "El Ministerio de Energía, Turismo y Agenda Digital",
      "RedIRIS",
      "InterNIC"
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Las direcciones IPv6 que proporcionan direccionamiento IP automático a los nodos en caso de que no exista un\nservidor DHCP, se denominan:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Link-Local",
    "incorrect_answers": [
      "Aggregatable-Local",
      "Anycast",
      "Site-Local"
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "El protocolo ARP:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Proporciona la traducción entre dirección IP y dirección MAC",
    "incorrect_answers": [
      "Proporciona una conversión entre dirección LAN y dirección IP",
      "Se utiliza en routers y bridges",
      "A y B son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "Se ha puesto un servicio de DHCP en una subred. ¿Es posible que otra subred pueda usar el servicio DHCP y\nque este servicio asigne direcciones a los clientes de ambas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es posible pero hace falta un DHCP Relay.",
    "incorrect_answers": [
      "No, porque solo funciona con broadcast las peticiones.",
      "Si, porque las peticiones son unicast y llegarán al servidor de DHCP.",
      "Si, con solo configurar el servidor DHCP para servir a la otra subred."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿Cuál de los siguientes protocolos se utiliza para la transferencia de hipertexto en la World Wide Web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "HTTP",
    "incorrect_answers": [
      "FTP",
      "SMTP",
      "SNMP"
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza para recuperar correos electrónicos de un servidor remoto a un cliente local?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "POP3",
    "incorrect_answers": [
      "HTTP",
      "SMTP",
      "FTP"
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "¿Cuál de los siguientes agentes es responsable de controlar el flujo de datos entre una red privada y la Internet\npública?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Firewall",
    "incorrect_answers": [
      "Router",
      "DNS (Domain Name System) Server",
      "ISP (Internet Service Provider)"
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los procesos de la estructura principal de MÉTRICA Versión 3?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Explotación de los sistemas de información",
    "incorrect_answers": [
      "Planificación de sistemas de información",
      "Desarrollo de sistemas de información",
      "Mantenimiento de sistemas de información"
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "¿Los productos obtenidos tras el proceso de Planificación de Sistemas de Información (PSI) son?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Catálogo de requisitos de PSI y Arquitectura de información",
    "incorrect_answers": [
      "Estudio de viabilidad del sistema (EVS), análisis del sistema de información (ASI), diseño del sistema de\ninformación (DSI), construcción del sistema de información (CSI), implantación y aceptación del sistema\n(IAS)",
      "Contexto del sistema, Impacto en la organización, Coste/beneficio de la solución, Valoración de riesgos de\nla solución",
      "Ninguno de los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "¿En MÉTRICA Versión 3 que abordan los desarrollos basados en?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Estructurado y Orientados a Objetos",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo estructurado",
      "Solo Orientado a Objetos",
      "Métrica no hace referencia a la metodología de desarrollo"
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en el proceso de Construcción del Sistema de Información (CSI), ¿cuál de las siguientes\nopciones NO es uno de los resultados que se obtienen?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Diseño de interfaz de usuario",
    "incorrect_answers": [
      "Resultado de las pruebas unitarias",
      "Evaluación del resultado de las pruebas de integración.",
      "Manuales de usuario"
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los productos obtenidos en MÉTRICA Versión 3 dentro del\nproceso de Implantación y Aceptación del Sistema (IAS)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Evaluación del cambio",
    "incorrect_answers": [
      "Evaluación de las pruebas de implantación del sistema por parte del usuario de operación",
      "Evaluación de las pruebas de aceptación del sistema por parte del usuario final",
      "Acuerdo de nivel de servicio del sistema"
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones establece los interfaces definidos en MÉTRICA Versión 3?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Gestión de Proyectos (GP), Seguridad (SEG), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la\nConfiguración (GC)",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de Proyectos (GP), Seguridad (SEG), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la Migración\n(GM)",
      "Gestión de Proyectos (GP), Confidencialidad (CON), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la\nConfiguración (GC)",
      "Gestión de Proyectos (GP), Confidencialidad (CON), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la\nMigración (GM)"
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "En el proceso Mantenimiento de Sistemas de Información (MSI) de MÉTRICA Versión 3, ¿las actividades que se\ndefinen en este proceso son?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "MSI-1 Registro de la Petición, MSI-2 Análisis de la Petición, MSI-3 Preparación de la Implementación de la\nModificación, MSI-4 Seguimiento y Evaluación de los cambios hasta la Aceptación",
    "incorrect_answers": [
      "MSI-1 Registro de la Petición, MSI-2 Análisis de la Petición, MSI-3 Desarrollo de la Petición, MSI-4\nSeguimiento y Evaluación de los cambios hasta la Aceptación",
      "MSI-1 Registro de la Petición, MSI-2 Análisis de la Petición, MSI-3 Preparación de la Implementación de la\nModificación, MSI-4 Implantación de la Petición",
      "MSI-1 Registro de la Petición, MSI-2 Análisis de la Petición, MSI-3 Análisis de Impacto, MSI-4 Seguimiento y\nEvaluación de los cambios hasta la Aceptación"
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "En el proceso de Diseño del Sistema de Información (DSI) de MÉTRICA Versión 3, el diseño de la persistencia\nde los objetos en el caso de Diseño Orientados a Objetos se lleva a cabo sobre:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Base de Datos Relacionales",
    "incorrect_answers": [
      "Como Objetos del tipo persistentes",
      "Sobre UML",
      "Base de Datos Orientada a Objetos"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 y dentro de la ACTIVIDAD EVS 2: ESTUDIO DE LA SITUACIÓN ACTUAL en la Tarea\nEVS 2.3: Descripción de los Sistemas de Información Existentes, ¿los elementos que se obtienen a la salida son?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Descripción Lógica del Sistema Actual, Modelo Físico del Sistema Actual (opcional), Matriz de Localización\nGeográfica y Física de Módulos y Datos, incluidas las redundancias",
    "incorrect_answers": [
      "Catálogo de Usuarios, Descripción Lógica del Sistema Actual, Modelo Físico del Sistema Actual (opcional),\nMatriz de Localización Geográfica y Física de Módulos y Datos, incluidas las redundancias",
      "Descripción Lógica del Sistema Actual, Matriz de Localización Geográfica y Física de Módulos y Datos,\nincluidas las redundancias (opcional)",
      "Catálogo de Usuarios, Descripción Lógica del Sistema Actual, Matriz de Localización Geográfica y Física de\nMódulos y Datos, incluidas las redundancias (opcional)"
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 y dentro de la ACTIVIDAD EVS 2: ESTUDIO DE LA SITUACIÓN ACTUAL en la Tarea\nEVS 3.1: Identificación de las Directrices Técnicas y de Gestión, ¿el elemento que se obtiene de salida es?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Catálogo de Normas",
    "incorrect_answers": [
      "Entorno Tecnológico y Comunicaciones",
      "Modelo de Descomposición en Subsistemas",
      "Catálogo de Requisitos"
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "¿Cuál de las siguientes metodologías NO es de las clasificadas como ágil?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Modelo en V (V-Model)",
    "incorrect_answers": [
      "Crystal",
      "Extreme Programming (XP)",
      "Lean Software Development"
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "En SCRUM, ¿el término Stakeholder hace referencia?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Personas, organizaciones o empresas cuyo apoyo permiten que una organización exista, sin requerir una\nrelación directa entre estos grupos con el desarrollo de los servicios o productos que la organización\ndesarrolla.",
    "incorrect_answers": [
      "El responsable de definir y priorizar los elementos del backlog del producto. Toma decisiones sobre qué\ncaracterísticas y funcionalidades deben implementarse y en qué orden",
      "Son los profesionales que se encargan de diseñar, desarrollar, probar y entregar el producto en cada sprint.",
      "Es el facilitador del proceso Scrum. Ayuda a garantizar que se sigan las reglas de Scrum y que el equipo\ntenga las condiciones adecuadas para trabajar de manera eficiente"
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "En Scrum, ¿cuál de las siguientes funciones NO corresponde a las del Scrum Master?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tomar decisiones sobre el producto",
    "incorrect_answers": [
      "Facilitador del proceso",
      "Eliminador de obstáculos",
      "Promotor de mejora continua"
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los valores fundamentales del manifiesto Ágil?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nuestra mayor prioridad es satisfacer al cliente a través de la entrega temprana y continua de software con\nvalor.",
    "incorrect_answers": [
      "Individuos e interacciones sobre procesos y herramientas",
      "Software funcionando sobre documentación extensiva",
      "Colaboración con el cliente sobre negociación de contratos"
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los 12 principios que se establecen en el manifiesto Ágil?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Responder al cambio sobre seguir un plan.",
    "incorrect_answers": [
      "Aceptamos que los requisitos cambien, incluso en etapas tardías del desarrollo. Los procesos ágiles\naprovechan el cambio para proporcionar ventaja competitiva al cliente.",
      "La atención continua a la excelencia técnica y al buen diseño mejora la agilidad.",
      "Construimos proyectos en torno a individuos motivados. Les damos el entorno y el apoyo que necesitan, y\nconfiamos en que harán el trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una de las cinco prácticas centrales formuladas por David J. Anderson\npara el método Kanban?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Perseguir el cambio incremental y evolutivo",
    "incorrect_answers": [
      "Visualizar",
      "Hacer las Políticas de Proceso Explícitas",
      "Utilizar modelos para reconocer oportunidades de mejora"
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los principios fundamentales establecidos por David J. Anderson\npara el método Kanban?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Dirigir y gestionar el flujo",
    "incorrect_answers": [
      "Comience por lo que va a hacer ahora",
      "Respetar el proceso actual, los roles, las responsabilidades y los cargos",
      "Liderazgo en todos los niveles"
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es la diferencia entre un tablero Scrum y un tablero Kanban?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un tablero scrum ofrece visualización del trabajo de un sprint, mientras que un tablero kanban representa un\nflujo continuo de elementos de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "No hay diferencias, es la misma representación.",
      "En un tablero scrum el dueño del tablero es Scrum Master y en el tablero Kanban es el Product Owner el\ndueño del tablero.",
      "La diferencia fundamental es el número de columnas del tablero."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a la definición de DoR (Definition of Ready)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "DoR es parte del marco SCRUM",
    "incorrect_answers": [
      "Un DoR puede ayudar a los equipos nuevos en scrum a considerar la coordinación y los aspectos de la\ncolaboración dentro y entre el equipo scrum.",
      "Los DoR reducen el riesgo de no completar todo el trabajo que el equipo ha pronosticado que pueden\ncompletar en un sprint.",
      "Con un DoR el equipo scrum puede hacer estimaciones informadas del esfuerzo que se destinará a un\nelemento en función de su preparación."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a la definición de DoD (Definition of Done)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "DoD es parte del marco SCRUM",
    "incorrect_answers": [
      "En scrum, la definición de hecho (DoD) a menudo funciona como una lista de verificación que le permite\nsaber cuándo un PBI se convierte en un incremento al cumplir con las medidas de calidad del producto.",
      "Es un mecanismo de presentación de informes para los miembros del equipo.",
      "DoD es una lista de verificación de actividades valiosas necesarias para producir software."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA respecto al análisis de requisitos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los requisitos deben representar las necesidades del usuario y deben especificar cómo se implementará el\nsistema para conseguir la satisfacción del cliente.",
    "incorrect_answers": [
      "Los requisitos deben ser fáciles de entender y expresados de manera clara y concisa para evitar\nmalentendidos",
      "Los requisitos deben estar libres de ambigüedades y ser interpretados de la misma manera por todos los\ninvolucrados.",
      "Los requisitos deben capturar todas las funcionalidades y características necesarias del sistema."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA respecto de los tipos de requisitos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los requisitos de rendimiento especifican los criterios de selección de equipos y entornos a utilizar en los\nrequisitos de despliegue.",
    "incorrect_answers": [
      "Los requisitos funcionales, describen las funciones y acciones que el sistema debe realizar, así como las\noperaciones que los usuarios pueden llevar a cabo.",
      "Los requisitos de interfaz describen cómo el sistema interactúa con otros sistemas, usuarios o componentes.",
      "Los requisitos de negocios reflejan las necesidades y objetivos del negocio y que el sistema debe cumplir."
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 1: DEFINICIÓN DEL SISTEMA, ¿quién de los siguientes NO es\nuno de los participantes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Equipo de Soporte Técnico",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de Proyecto",
      "Analistas",
      "Directores de los Usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 2: ESTABLECIMIENTO DE REQUISITOS, ¿cuál de las siguientes\nNO es una tarea a realizar?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tarea ASI 2.2: Especificación de Estándares y Normas",
    "incorrect_answers": [
      "Tarea ASI 2.1: Obtención de Requisitos",
      "Tarea ASI 2.3: Análisis de Requisitos",
      "Tarea ASI 2.4: Validación de Requisitos"
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 3: IDENTIFICACIÓN DE SUBSISTEMAS DE ANÁLISIS, ¿cuál de\nlas siguientes NO es uno de los productos que se utilizan de entrada para esta actividad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Modelo Conceptual de Datos (ASI 1.1)",
    "incorrect_answers": [
      "Contexto del sistema (ASI 1.1)",
      "Modelo de negocio (ASI 1.1)",
      "Modelo de dominio (ASI 1.1)"
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 4: ANÁLISIS DE LOS CASOS DE USO, ¿cuál de los siguientes es\nel participante en esta actividad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Analista",
    "incorrect_answers": [
      "Jefe de proyecto",
      "Usuarios expertos",
      "Equipo de arquitectura"
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 5: ANÁLISIS DE CLASES, ¿cuál de las siguientes NO es una\ntarea de esta actividad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tarea ASI 5.4: Identificación de Visibilidad y Herencia",
    "incorrect_answers": [
      "Tarea ASI 5.1: Identificación de Responsabilidades y Atributos",
      "Tarea ASI 5.2: Identificación de Asociaciones y Agregaciones",
      "Tarea ASI 5.3: Identificación de Generalizaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 6: ELABORACIÓN DEL MODELO DE DATOS, ¿cuál de los\nsiguientes NO es uno de los productos de salida?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Modelo de Entidad Relación",
    "incorrect_answers": [
      "Modelo Conceptual de Datos",
      "Modelo Lógico de Datos Normalizado",
      "Plan de Migración y Carga Inicial de Datos"
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 7: ELABORACIÓN DEL MODELO DE PROCESOS, ¿cuál de los\nsiguientes NO es uno de los productos de salida?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Descripción de los Principios Generales de la Interfaz",
    "incorrect_answers": [
      "Modelo de Procesos",
      "Matriz de Procesos / Localización Geográfica (ampliada)",
      "Descripción de Interfaz con otros Sistemas"
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "En MÉTRICA Versión 3 en la ACTIVIDAD ASI 8: DEFINICIÓN DE INTERFACES DE USUARIO, ¿cuál de las\nsiguientes técnicas y prácticas NO se utiliza en esta actividad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Normalización",
    "incorrect_answers": [
      "Sesiones de Trabajo",
      "Diagrama de Interacción de Objetos",
      "Prototipado"
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una ventaja del poliformismo?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El polimorfismo permite la sobrecarga de métodos pero no la anulación de los mismos.",
    "incorrect_answers": [
      "El polimorfismo aumenta la flexibilidad y la extensibilidad del sistema, ya que nuevos tipos de objetos\npueden ser añadidos sin cambiar el código existente que utiliza la interfaz común",
      "El polimorfismo permite tratar objetos de diferentes clases como si fueran del mismo tipo.",
      "El polimorfismo permite definir una interfaz común para clases relacionadas, independientemente de sus\ndiferencias en la implementación."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA sobre la sobrecarga de métodos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cuando se trabaja con clases que tienen una interfaz coherente y bien diseñada, la sobrecarga de métodos\ndificulta mantener una estructura más consistente y predecible en toda la interfaz, lo que facilita su uso.",
    "incorrect_answers": [
      "La sobrecarga de métodos permite usar el mismo nombre de método para realizar operaciones similares en\ndiferentes contextos.",
      "En lugar de tener nombres de métodos que incluyan información sobre los parámetros o el contexto, la\nsobrecarga permite utilizar un solo nombre de método intuitivo para realizar diferentes variantes de la misma\noperación.",
      "La sobrecarga permite admitir diferentes combinaciones de parámetros sin tener que cambiar el nombre del\nmétodo."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es utilizada comúnmente en análisis orientado a objetos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Diagramas de Métodos",
    "incorrect_answers": [
      "Diagramas de Casos de Uso",
      "Diagramas de Secuencia",
      "Modelado de Clases"
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es correcta respecto a los diagramas de secuencia?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los objetos no pueden pasar por diferentes fases o estados a medida que interactúan, son las instancias de\ndichos objetos los que pasan por las distintas fases.",
    "incorrect_answers": [
      "Un diagrama de secuencia muestra cómo los objetos interactúan en un escenario específico a lo largo del\ntiempo.",
      "Los diagramas de secuencia son útiles para visualizar la colaboración entre objetos y cómo contribuyen a la\nrealización de una tarea o escenario específico.",
      "Los fragmentos son bloques que se utilizan para representar condiciones, bucles, opciones y otras\nestructuras de control en el flujo del diagrama de secuencia."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa respecto a UML (Unified Modeling Language)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "UML no se puede utilizar para representar los detalles de implementación de un sistema.",
    "incorrect_answers": [
      "UML se utiliza en el proceso de desarrollo de software para representar diferentes aspectos de un sistema",
      "UML se utiliza entre otras cosas para representar la arquitectura de alto nivel de un sistema.",
      "En UML uno de los diagramas que se puede representar es el de Diagramas de Despliegue."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "¿En UML (Unified Modeling Language) qué tipo de diagrama se utilizaría para representar el flujo de trabajo o el\ncomportamiento de un proceso?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Diagramas de Actividad",
    "incorrect_answers": [
      "Diagramas de Secuencia",
      "Diagramas de Estado",
      "Diagramas de Casos de Uso"
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a UML (Unified Modeling Language)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Diagrama de paquetes representa las distintas versiones de software que debe tener el sistema para su\ncorrecta interacción y funcionamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Diagrama de perfil es un nuevo tipo de diagrama introducido en UML 2",
      "Diagramas de despliegue indican cómo los componentes del sistema se distribuyen y se despliegan en el\nentorno de hardware.",
      "Los diagramas generales o globales de interacción son muy similares a los diagramas de actividad"
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es VERDADERA dentro de las tareas que puede desarrollar un broker en una\narquitectura de comunicaciones de aplicaciones distribuidas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El broker puede actuar como un mediador que traduce y adapta los mensajes entre protocolos diferentes,\npermitiendo que las aplicaciones se comuniquen de manera efectiva sin necesidad de conocer los detalles\nde implementación de cada protocolo.",
    "incorrect_answers": [
      "El broker no se encarga de recibir mensajes de una entidad y dirigirlos al destino adecuado.",
      "El broker no puede distribuir la carga de trabajo entre múltiples instancias de una aplicación o servicio,\nmejorando la escalabilidad y el rendimiento.",
      "El broker no se encarga de coordinar la gestión de transacciones, asegurando que todas las operaciones se\nrealicen con éxito o se revierten si algo falla."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "¿En una arquitectura orientada a objetos cuál de las siguientes opciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cada objeto en la arquitectura orientada a objetos tiene una identidad múltiple.",
    "incorrect_answers": [
      "Los atributos son las variables que almacenan los datos asociados con el objeto",
      "El estado de un objeto se refiere a los valores actuales de sus atributos en un momento dado.",
      "La encapsulación es un principio clave en la programación orientada a objetos y se relaciona con la\nocultación de los detalles internos de un objeto"
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "¿En una arquitectura orientada a objetos cuál de las siguientes opciones es FALSA respecto a la visibilidad de\nlos objetos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El nivel de visibilidad privado se refiere a un nivel de acceso restringido para los atributos y métodos de una\nclase o de las subclases definidas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los atributos y métodos de un objeto pueden tener diferentes niveles de visibilidad",
      "La visibilidad determina qué partes del objeto pueden acceder a sus propiedades y métodos desde el\nexterior.",
      "Los niveles de visibilidad son: público, privado o protegido."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas NO es específica para el diseño de software?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Análisis DAFO",
    "incorrect_answers": [
      "Arquitectura Orientada a Servicios (SOA)",
      "Principios SOLID",
      "Patrones de Diseño"
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre SOA es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "En SOA no es posible agregar, quitar o actualizar servicios sin que esto afecte a la estructura general del\nsistema. Es por ello que se utilizan ficheros de definición de descubrimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "SOA se basa en estándares de comunicación y protocolos que permiten que los servicios se comuniquen\nentre diferentes plataformas y tecnologías.",
      "Los servicios en SOA exponen interfaces claramente definidas que especifican cómo otros servicios o\naplicaciones pueden interactuar con ellos. Estas interfaces pueden estar basadas en tecnologías como XML,\nJSON y protocolos como HTTP o SOAP.",
      "En SOA, los servicios pueden ser descubiertos y utilizados dinámicamente por otras aplicaciones o\nservicios."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "¿Cuál de los siguientes enfoques o tendencias NO es puramente SOA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Serverless Computing",
    "incorrect_answers": [
      "SOA Tradicional",
      "API Management y Exposición de Servicios",
      "Arquitectura Dirigida por Eventos (EDA)"
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto al diseño por capas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La Capa de Lógica de Negocio o Aplicación. Se debe desarrollar en la parte de servidor para mantener una\nadecuada separación de capas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Capa de Presentación o Interfaz de Usuario. Esta capa es la que interactúa directamente con los\nusuarios finales.",
      "La Capa de Lógica de Negocio o Aplicación. Esta capa realiza las acciones específicas que definen el\npropósito y el funcionamiento de la aplicación.",
      "La Capa de Acceso a Datos. Esta capa se encarga de interactuar con la fuente de datos subyacente, que\npuede ser una base de datos, un servicio web u otra fuente de información."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a la usabilidad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Flexibilidad y Personalización: Permitir a los usuarios personalizar la interfaz o ajustar ciertas\nconfiguraciones a sus preferencias individuales no es un aspecto a tener en cuenta en la usabilidad de los\nprogramas.",
    "incorrect_answers": [
      "Facilidad de Aprendizaje: El software debe ser intuitivo y fácil de entender para los nuevos usuarios",
      "Memorabilidad: Los usuarios deben poder recordar cómo usar el software después de haberlo utilizado en el\npasado.",
      "Error Minimizado: El software debe ser diseñado de tal manera que se reduzcan las posibilidades de\ncometer errores."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "¿Cómo se denomina al patrón de diseño que proporciona una interfaz para crear objetos en una jerarquía de\nclases, permitiendo que una subclase decida qué clase concreta instanciar?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Patrón Factory",
    "incorrect_answers": [
      "Patrón Singleton",
      "Patrón MVC",
      "Patrón Strategy"
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "¿Cómo se denomina al patrón de diseño que permite que un cliente elija el algoritmo apropiado dentro de una\nfamilia que sean intercambiables para que pueda ser utilizados en tiempo de ejecución?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Patrón Strategy",
    "incorrect_answers": [
      "Patrón Factory",
      "Patrón Singleton",
      "Patrón MVC"
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones de FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Patrón Strategy, establece estrategias para desarrollos estructurados en la que los patrones marcan el\ndesarrollo a realizar.",
    "incorrect_answers": [
      "Patrón Singleton, garantiza que una clase solo tenga una instancia y proporciona un punto de acceso global\na esa instancia.",
      "Patrón Decorator, permite agregar funcionalidad adicional a objetos dinámicamente, envolviéndolos en\nobjetos decoradores que tienen el mismo tipo que el objeto original",
      "Patrón MVC, divide una aplicación en tres componentes principales (Modelo, Vista y Controlador) para\nseparar la lógica de negocio, la presentación y el control del flujo de la aplicación."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a los patrones derivados del MVC?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "MVVM (Model-View-ViewModel) - Modelo-Vista-Vista-Modelo, es un patrón de diseño que se centra en\nunificar el interfaz de usuario (la vista) de la lógica y los datos subyacentes (el modelo).",
    "incorrect_answers": [
      "HMVC (Hierarchical Model-View-Controller) - MVC Jerárquico: HMVC es una variante del patrón de diseño\nMVC (Model-View-Controller)",
      "MVA (Model-View-Adapter) - Modelo-Vista-Adaptador. MVA es una variante del patrón MVC. En este\nenfoque, el adaptador actúa como un intermediario entre el modelo y la vista, facilitando la conversión y\nadaptación de los datos del modelo en un formato adecuado para la vista.",
      "MVP (Model-View-Presenter) - Modelo-Vista-Presentador. En este patrón, la vista se encarga principalmente\nde la presentación y la captura de eventos de usuario, mientras que la lógica de presentación se coloca en\nel presentador."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El concepto esencial detrás de Inversión de Control (Inversion of Control, IoC) en que un componente se\ninstancia y gestiona directamente sus dependencias, así estas dependencias se inyectan en el componente\nsin tener que recurrir a elementos externos.",
    "incorrect_answers": [
      "Inversión de control (Inversion of Control, IoC) es un principio de diseño de software en el que el flujo de\nejecución de un programa se invierte respecto a los métodos de programación tradicionales.",
      "En la inyección de dependencias (Dependency Injection), las dependencias de una clase se proporcionan\ndesde el exterior, ya sea a través de un constructor, métodos o propiedades, en lugar de ser creadas\ninternamente por la clase.",
      "Inversión de Control (Inversion of Control, IoC) es un enfoque de diseño que promueve la separación de\npreocupaciones y la modularidad al transferir la responsabilidad de gestionar las dependencias y el flujo de\ncontrol a componentes externos, como contenedores de IoC o frameworks."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe mejor un principio fundamental del diseño de software usable?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Diseñar interfaces que sean intuitivas y fáciles de aprender para los usuarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Priorizar la funcionalidad técnica sobre la experiencia del usuario.",
      "Crear interfaces de usuario complejas para proporcionar una mayor variedad de opciones.",
      "Reducir la documentación de usuario para fomentar la exploración independiente."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos NO es parte de un mensaje SOAP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "UDDI",
    "incorrect_answers": [
      "Envelope",
      "Header",
      "Body"
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos NO es parte del ciclo de vida de los servicios web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Finalización",
    "incorrect_answers": [
      "Definición y Creación",
      "Descubrimiento",
      "Publicación"
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es parte de la estructura básica de un WSDL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "xsd:schema",
    "incorrect_answers": [
      "definitions",
      "message",
      "binding"
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una alternativa al UDDI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Docker UDDI",
    "incorrect_answers": [
      "Catálogos de Servicios Internos",
      "API Gateways",
      "Plataformas de Integración y Orquestación"
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA en el ámbito de SOA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "SOA se aplica en el contexto específico de la comunicación entre aplicaciones y servicios web a través de\nmensajes XML",
    "incorrect_answers": [
      "SOA es un enfoque arquitectónico amplio que se refiere a la organización y composición de servicios\nindependientes en un sistema cohesivo.",
      "SOA es una filosofía de diseño que busca la reutilización, la modularidad y la flexibilidad a través de la\ncomposición de servicios.",
      "SOA no se limita a ninguna tecnología específica, sino que es un enfoque general para el diseño de\nsistemas distribuidos."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA en el ámbito de los servicios web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Por seguridad, los servicios web deben estar siempre detrás del proxy.",
    "incorrect_answers": [
      "Los servicios web se basan en estándares abiertos y protocolos, como XML, SOAP, WSDL y HTTP, lo que\ngarantiza la interoperabilidad entre diferentes plataformas y lenguajes de programación.",
      "Los servicios web se comunican mediante el intercambio de mensajes estructurados.",
      "Los servicios web se acceden a través de una URL única que apunta a la ubicación del servicio en la red.\nLos consumidores pueden enviar solicitudes a esta URL para interactuar con el servicio."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "¿Cuál de los siguientes protocolos NO es utilizado en la implementación y comunicación de servicios web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "UDDI Discovery",
    "incorrect_answers": [
      "REST (Representational State Transfer)",
      "JSON-RPC",
      "HTTP GET"
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "¿Cuál de los siguientes métodos de autenticación NO es usado habitualmente para autenticar servicios web?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "AutHenticacion Digest Token Key",
    "incorrect_answers": [
      "OAuth",
      "Access Token",
      "SAML (Security Assertion Markup Language)"
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una ventaja de SOA frente a las arquitecturas tradicionales o más antiguas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Reutilización",
    "incorrect_answers": [
      "Monolíticas",
      "Altamente Acoplada",
      "Protocolos personalizados"
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "En una estructura JSON (JavaScript Object Notation) se pueden añadir comentarios que haga más legible y\ncomprensible su contenido.",
    "incorrect_answers": [
      "JSON (JavaScript Object Notation) es un formato de intercambio de datos ligero usado en las\ncomunicaciones orientadas a servicios.",
      "JSON (JavaScript Object Notation) se representa la información de manera estructurada comprensible para\nlos humanos.",
      "Una estructura JSON (JavaScript Object Notation) se compone de pares clave-valor que se organizan en\nobjetos y, opcionalmente, en arrays."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "JSON (JavaScript Object Notation) es más complicado de parsear y generar en comparación con XML\n(Extensible Markup Language)",
    "incorrect_answers": [
      "JSON (JavaScript Object Notation) utiliza una sintaxis más compacta y ligera que XML (Extensible Markup\nLanguage).",
      "XML (Extensible Markup Language) puede ser menos legible que JSON (JavaScript Object Notation)\ndebido a la cantidad de etiquetas y marcas que lo componen",
      "JSON (JavaScript Object Notation) se ha vuelto el formato dominante para la mayoría de las APIs debido a\nsu simplicidad y eficiencia."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una subcategoría dentro de la Mantenibilidad de la ISO 25010?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Acoplamiento",
    "incorrect_answers": [
      "Modularidad",
      "Reusabilidad",
      "Analizabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de mantenimiento se centra en mejorar el software para aumentar su rendimiento,\neficiencia o facilidad de uso, sin cambiar su funcionalidad básica?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Mantenimiento Perfectivo",
    "incorrect_answers": [
      "Mantenimiento Correctivo",
      "Mantenimiento Adaptativo",
      "Mantenimiento Evolutivo"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas NO pertenecen al mantenimiento de los datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Datalake",
    "incorrect_answers": [
      "Control de versiones de datos",
      "Auditoría de datos",
      "Gestión de la privacidad y cumplimiento"
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "¿Cuál de las siguientes herramientas NO es adecuada para el mantenimiento de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Herramienta de gestión de colas distribuidas (DQM)",
    "incorrect_answers": [
      "Software de Gestión de Datos Maestros (MDM)",
      "Herramientas de Extracción, Transformación y Carga (ETL)",
      "Herramientas de Limpieza. OpenRefine"
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una técnica del mantenimiento evolutivo?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Herramientas de Calidad de Datos",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollo Iterativo e Incremental",
      "Historias de Usuario y Backlog",
      "Planificación Iterativa"
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "¿Qué tipo de métricas se debe utilizar para cuantificar la complejidad estructural del código?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Complejidad Ciclomática",
    "incorrect_answers": [
      "Cobertura de Código",
      "Coeficiente de Acoplamiento",
      "Índice de Cohesión"
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "¿Cuál de las siguientes métricas es apropiada para evaluar la seguridad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Exposición Superficial",
    "incorrect_answers": [
      "Complejidad Ciclomática Promedio",
      "Densidad de Defectos",
      "Cobertura de Ramas"
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un \"code smells\" o antipatrones y que dificultan el mantenimiento del software?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Poliformismo en el código",
    "incorrect_answers": [
      "Lazy Class",
      "Código Muerto",
      "Código Spaghetti"
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "¿Cuál de los siguientes parámetros NO es utilizado en la métrica de complejidad de Halstead que se utiliza para\nmedir la complejidad de un programa en función del número de operadores y operandos presentes en el código\nfuente?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Bugs Esperados",
    "incorrect_answers": [
      "Longitud del Programa",
      "Vocabulario del Programa",
      "Vocabulario Calculado"
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "¿Dentro de un Sistemas de Control de Versiones cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Después de trabajar en un branch separado, los cambios se pueden fusionar de nuevo en la versión\nprincipal a través de un proceso de push.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada commit incluye un mensaje descriptivo que indica qué cambios se han realizado.",
      "Los branches son versiones separadas del repositorio que permiten trabajar en paralelo en nuevas\ncaracterísticas o correcciones sin afectar la versión principal.",
      "Las etiquetas son puntos específicos en la historia del proyecto que se marcan para representar versiones\nimportantes"
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "¿Cuál de las siguientes técnicas NO es apropiada para el mantenimiento de la documentación del software?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Formación y Capacitación",
    "incorrect_answers": [
      "Uso de Wikis",
      "Versionado de Documentos",
      "Documentación de Arquitectura"
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 11/1994, de 26 de junio.",
      "Ley 8/2003, de 26 de julio.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son\naplicables:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones\nsanitarias.",
      "En todo el territorio Nacional.",
      "Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "La formación especializada en ciencias de la Salud:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es una formación reglada y de carácter oficial.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una formación reglada y de carácter no oficial.",
      "Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.",
      "Es una formación reglamentada y de carácter oficial."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los\nrequisitos necesarios para ejercer la profesión?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cada tres años como mínimo.",
    "incorrect_answers": [
      "Cada año como mínimo.",
      "Cada cuatro años como mínimo.",
      "Cada diez años como mínimo."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "De acuerdo con la Ley 44/2003, de 21 de Noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias. ¿Quiénes\npromoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios, como elemento esencial\npara el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.",
      "Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.",
      "Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las\npersonas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no\nvienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que\ncubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión\nde la prestación de tal asistencia o servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia\no ajena.",
      "En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas\nexistirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación\npráctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.",
      "El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter\nnacional."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.",
      "El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",
      "La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la\nprevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los\nprofesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",
      "Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara\nformación continuada.",
      "Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las\nsiguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Quiromasajista.",
    "incorrect_answers": [
      "Fisioterapeuta.",
      "Enfermera.",
      "Logopeda."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "De acuerdo con el artículo 3 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las\nsiguientes áreas de formación profesional no se corresponde con el nivel de grado superior?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Técnico en Cuidados Auxiliares de Enfermería.",
    "incorrect_answers": [
      "Técnico Superior en Higiene Bucodental.",
      "Técnico Superior en Anatomía Patológica y Citología.",
      "Técnico Superior en Laboratorio de Diagnóstico Clínico."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "¿Cuál es el objeto de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Esta ley regula los aspectos básicos de las profesiones sanitarias tituladas en lo que se refiere a su ejercicio\npor cuenta propia o ajena, a la estructura general de la formación de los profesionales, al desarrollo\nprofesional de éstos y a su participación en la planificación y ordenación de las profesiones sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "La creación y organización del Servicio Canario de la Salud.",
      "Establecer las bases del régimen estatutario de los funcionarios públicos incluidos en su ámbito de\naplicación.",
      "La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la\nsalud reconocido en el artículo 43 y concordantes de la Constitución."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las\nprestaciones y servicios necesarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que\ngarantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en\ncaso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.",
      "Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.",
      "Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "¿En qué artículo de la Constitución Española se reconoce el derecho a la protección de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Artículo 43 de la CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 40 de la CE.",
      "Artículo 14 de la CE.",
      "Artículo 10 de la CE."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "El Titulo I de la Constitución Española \"De los derechos y deberes fundamentales\" comprende los artículos:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Artículo 10 al 55.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 11 al 55.",
      "Artículo 15 al 29.",
      "Artículo 1 al 9."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "La Constitución Española de 1978 consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",
    "incorrect_answers": [
      "168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.",
      "170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.",
      "169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Dos artículos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un único artículo.",
      "Tres artículos.",
      "Cuatro artículos."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 CE:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El derecho a la protección de la salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La libertad ideológica, religiosa y de culto.",
      "La libertad de cátedra.",
      "El derecho de asociación."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de\nsus derechos y deberes? Seleccione una:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los Poderes Públicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Leyes.",
      "La Ley General de Sanidad.",
      "El Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\" y\n\"De los derechos y deberes de los ciudadanos\".",
    "incorrect_answers": [
      "Dos Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\" y \"De los derechos y deberes\nde los ciudadanos\".",
      "Tres Secciones, respectivamente tituladas \"De los españoles y los extranjeros\", \"De los derechos y\nlibertades\" y \"De los deberes de los ciudadanos\".",
      "Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se\nincluyen:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",
    "incorrect_answers": [
      "El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",
      "El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el\nderecho a la educación.",
      "El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "El derecho a la protección de la salud se encuadra:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "En el Título I Capitulo III \"De los principios rectores de la política social y económica\".",
    "incorrect_answers": [
      "En el Título I Capitulo II, sección 2ª \"De los derechos y deberes de los ciudadanos\".",
      "En el Título I Capitulo II, sección 1ª \"De los derechos fundamentales y de las libertades públicas\".",
      "En el Título I Capitulo VI \"De los principios rectores de la política social y económica\"."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "Según el artículo 13.2 Constitución Española:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sólo los españoles son titulares del derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales, salvo\nlo que pueda establecerse por tratado o ley para los extranjeros en general, atendiendo a criterios de\nreciprocidad.",
    "incorrect_answers": [
      "En ningún caso puede reconocerse a los extranjeros el derecho de sufragio pasivo en las elecciones\nmunicipales, salvo que se trate de extranjeros comunitarios.",
      "En ningún caso puede reconocerse a los extranjeros el derecho de sufragio pasivo en las elecciones\nmunicipales.",
      "Sólo los españoles son titulares del derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales, salvo\nlo que pueda establecerse por tratado o ley para los extranjeros comunitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de\nAutonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente\nEstatuto y las leyes.",
    "incorrect_answers": [
      "La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",
      "La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las\npolíticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.",
      "La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del\nTribunal Constitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,\nuna ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la\nmayoría de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tres quintos.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos tercios.",
      "Absoluta.",
      "Simple."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "Señale la proposición correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales\nmediante Ley Orgánica.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de\nreforma.",
      "La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión\nconstitucional."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Título I.",
    "incorrect_answers": [
      "El Título V.",
      "El Título III.",
      "El Titulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1\ndisposición final.",
    "incorrect_answers": [
      "202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.",
      "200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
    "incorrect_answers": [
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",
      "Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.",
      "El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en el Estatuto de Autonomía de Canarias. Señale la incorrecta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",
    "incorrect_answers": [
      "El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",
      "Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su\ncargo.",
      "El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Artículo 19.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 16.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "Señale la respuesta incorrecta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su\nidentidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.",
      "Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito\npúblico y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.",
      "El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "El artículo 20 del Estatuto de Autonomía de Canarias:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Reconoce el derecho a formular instrucciones previas.",
    "incorrect_answers": [
      "Recoge los derechos en el ámbito de la educación.",
      "Reconoce el derecho de acceso a la vivienda.",
      "Recoge los derechos de las personas mayores."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "Las garantías de los derechos en el Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen en el:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Artículo 36.",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 19.",
      "Artículo 37.",
      "Artículo 43."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "De la estructura del sistema sanitario público.",
    "incorrect_answers": [
      "Del Sistema Nacional de Salud.",
      "De las competencias de las Administraciones Públicas.",
      "De las competencias de las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las\nComunidades Autónoma.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.",
      "El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",
      "El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las\nComunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la\nsalud.",
    "incorrect_answers": [
      "El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.",
      "El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",
      "Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en\nrelación con la salud individual y colectiva."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos de Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad\nAutónoma?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Se constituirá un solo Servicio de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.",
      "Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.",
      "La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "El carácter público, la universidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "La Constitución Española.",
      "El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,\nde 20 de junio.",
      "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "¿Quién garantizará el tiempo máximo de acceso a las prestaciones del Sistema Nacional de Salud según la Ley\nGeneral de Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Consejo Interterritorial.",
    "incorrect_answers": [
      "Los Poderes Públicos.",
      "El Ministerio de Sanidad y Consumo.",
      "Los Servicios de Salud de las distintas Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán\nvinculados prioritariamente a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",
    "incorrect_answers": [
      "A la promoción de la salud y de la sanidad.",
      "A la promoción del bienestar social.",
      "A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "De acuerdo con lo dispuesto en la Ley General de Sanidad ,señale la respuesta incorrecta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen\nlas autoridades sanitarias.",
    "incorrect_answers": [
      "En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el\ntanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras\nla autoridad judicial no dicte sentencia firme.",
      "En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses\npúblicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos\no infracciones concurrentes.",
      "Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los\nservicios de control e inspección."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades\nAutónomas? Seleccione una:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Zonas Básicas de Salud.",
      "Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.",
      "Las Gerencias de los Servicios de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "En qué artículo de la Ley General de Sanidad se recogen los derechos de los usuarios del Sistema Nacional de\nSalud:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "En su artículo 10.",
    "incorrect_answers": [
      "En su artículo 9.",
      "En su artículo 11.",
      "En su artículo 12."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "Según la Ley General de Sanidad, una vez superadas las posibilidades de diagnóstico y tratamiento de la\natención primaria, los usuarios del Sistema Nacional de Salud tienen derecho: Seleccione una:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A ser atendidos en los servicios especializados hospitalarios.",
    "incorrect_answers": [
      "A elegir libremente otro médico.",
      "A ser atendidos en los servicios de Salud de cualquier Comunidad Autónoma.",
      "A exigir las responsabilidades correspondientes."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "Por el nivel del título exigido para el ingreso, el personal estatutario sanitario se clasifica en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Personal de formación universitario y personal de formación profesional.",
    "incorrect_answers": [
      "Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.",
      "Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",
      "Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "La sanción disciplinaria de separación del servicio supone, según el Estatuto Marco:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cuando adquiera carácter firme, la pérdida de la condición de personal estatutario.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre, la pérdida de la condición de personal estatutario.",
      "Siempre, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario.",
      "Hasta que no adquiere firmeza, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario."
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "Según el Estatuto Marco. los excesos de jornada sobre la duración máxima conjunta de la jornada tendrán un\nlímite máximo de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "150 horas al año.",
    "incorrect_answers": [
      "100 horas al año.",
      "48 horas al año.",
      "40 horas al año."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "Según el Estatuto Marco. quienes sean declarados en suspensión provisional de funciones se encuentran en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Situación de servicio activo, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las\ndemás que legalmente correspondan.",
    "incorrect_answers": [
      "Situación de servicios especiales y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a\nla reserva de la plaza de origen",
      "Situación de servicio activo y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la\nreserva de la plaza de origen.",
      "Situación de servicios especiales, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las\ndemás que legalmente correspondan."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "Según dispone la ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de\nsalud, el personal estatutario ostenta el siguiente derecho individual:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A la movilidad voluntaria, promoción interna y desarrollo profesional, en la forma en que prevean las\ndisposiciones en cada caso aplicables.",
    "incorrect_answers": [
      "A la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten esenciales para la\natención sanitaria a la población.",
      "Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud en beneficio del paciente, con\ncriterios de eficiencia, y evitar su uso ilegítimo en beneficio propio o de terceras personas.",
      "A disponer de servicios de prevención y de órganos representativos en materia de seguridad laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "El trabajador en situación de excedencia por prestar servicios en el sector público",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "No devengará retribuciones, y el tiempo de permanencia en esta situación les será reconocido a efectos de\ntrienios y carrera profesional, en su caso, cuando reingresen al servicio activo.",
    "incorrect_answers": [
      "No devengará retribuciones, ni le será computable el tiempo que permanezca en tal situación a efectos de\ncarrera profesional o trienios.",
      "Tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad. Durante los tres primeros años se ostentará\nderecho para la reincorporación al servicio activo en la misma categoría y área de salud de origen o, si ello\nno fuera posible, en áreas limítrofes con aquélla.",
      "Tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la reserva de la plaza de origen."
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "De conformidad con el art. 80 del Estatuto Marco, deberán ser objeto de negociación, en los términos previstos\nen el capítulo III de la Ley 9/1987, de 12 de junio, las siguientes materias:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son materias que podrían ser objeto de negociación.",
    "incorrect_answers": [
      "La regulación de la jornada laboral, tiempo de trabajo y régimen de descansos.",
      "Las materias relativas a la selección de personal estatutario y a la provisión de plazas, incluyendo la oferta\nglobal de empleo del servicio de salud.",
      "Los sistemas de carrera profesional."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "De conformidad Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de\nsalud:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Será aplicable al personal estatutario la situación de excedencia para el cuidado de familiares establecida\npara los funcionarios públicos por la Ley 39/1999, de 5 de noviembre, de conciliación de la vida familiar y\nlaboral de las personas trabajadoras.",
    "incorrect_answers": [
      "Ninguna es correcta.",
      "La presente Ley establece y regula las bases del régimen jurídico de las Administraciones Públicas, los\nprincipios del sistema de responsabilidad de las Administraciones Públicas y de la potestad sancionadora",
      "La presente Ley tiene por objeto regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el\nprocedimiento administrativo común a todas las Administraciones Públicas"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "Con carácter general, las disposiciones de la Ley 55/2003 se dictan al amparo del:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Art. 149.1.18. de la CE.",
    "incorrect_answers": [
      "Art. 149.1.7 de la CE.",
      "Art. 149.1.16 de la CE.",
      "Art. 149.1.17. de la CE."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "La falta de incorporación al servicio, institución o centro dentro del plazo, cuando sea imputable al interesado y no\nobedezca a causas justificadas producirá:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El decaimiento de su derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia de ese\nconcreto proceso selectivo.",
    "incorrect_answers": [
      "La excedencia forzosa.",
      "El que se dejen sin efecto las actuaciones realizadas.",
      "La suspensión provisional del derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia\nde ese proceso selectivo."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "Las retribuciones básicas comprenden según el Estatuto Marco:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sueldo, trienios y pagas extraordinarias que serán dos al año.",
    "incorrect_answers": [
      "Complemento de destino, complemento específico, complemento de productividad, complemento de carrera,\nComplemento de atención continuada.",
      "Sueldo y trienios.",
      "Sueldo, trienios y pagas extraordinarias que serán tres al año."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el\nconsentimiento informado por representación ?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuesta son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o\nsu estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de\nrepresentante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de\nhecho.",
      "Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",
      "Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance\nde la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de\nhaber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento\ninformado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su\nconsentimiento previo para la intervención.",
    "incorrect_answers": [
      "No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención.",
      "No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención",
      "Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención\nde su consentimiento previo para la intervención."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la información que comprende,\ncomo mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias, como regla\ngeneral se proporcionará: Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",
    "incorrect_answers": [
      "Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.",
      "Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.",
      "No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Quién garantiza el cumplimiento\ndel derecho a la información al paciente?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El médico responsable del paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso\nasistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.",
      "La enfermera responsable del paciente.",
      "El médico, enfermera y familiar."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo debe ser la información\nclínica? Elige la opción INCORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "No adecuada a sus necesidades.",
    "incorrect_answers": [
      "Verdadera.",
      "Comprensible.",
      "Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica ¿Quién es el titular del derecho a la\ninformación asistencial?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, si lo permite el paciente de\nmanera expresa o tácita.",
      "El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, aunque no lo permita el\npaciente de manera expresa o tácita."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo se debe informar al\npaciente en caso de incapacidad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar\ntambién a su representante legal.",
    "incorrect_answers": [
      "Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",
      "Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar\ntambién a su representante legal.",
      "No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿A quién se le informa en caso de\ncarecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o psíquico?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
    "incorrect_answers": [
      "Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "A las Autoridades Judiciales aún existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de\nhecho.",
      "No es necesario informar a ninguna persona."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Puede limitarse la información\nsanitaria de los pacientes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Por existencia de un estado de necesidad terapéutica.",
    "incorrect_answers": [
      "En ninguna circunstancia.",
      "Cuando la familia lo solicite a petición propia.",
      "Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Ante la existencia acreditada de un\nestado de necesidad terapéutica, ¿qué hará el médico? Elige la opción INCORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Informará previamente al paciente.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejará constancia razonada de las circunstancias en la historia clínica.",
      "Comunicará su decisión a las personas vinculadas al paciente por razones familiares o de hecho.",
      "El médico lo hará, cuando por razones objetivas, el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar la\nsalud del paciente de manera grave."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de\nDerechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. Respecto al derecho a la intimidad\ndel paciente, ¿quién puede acceder a los datos referente a su salud? Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Personas con previa autorización del paciente amparada por la Ley.",
    "incorrect_answers": [
      "Personas sin previa autorización del paciente amparada por la Ley.",
      "Cualquier persona trabajadora del Servicio Canario de la Salud",
      "Sólo el paciente."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "¿Quiénes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que con arreglo a la Ley de\nincompatibilidades resulte incompatible con el que vinieran desempañando habrán de optar por uno de ellos\ndentro de?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El plazo de toma de posesión.",
    "incorrect_answers": [
      "Diez días.",
      "Quince días.",
      "Veinte días."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "Señale la respuesta correcta según lo dispuesto en la Ley 55/2003 , de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del\npersonal estatutario de los servicios de salud:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades establecido con carácter\ngeneral para los funcionarios públicos, con las normas específicas que se determinan en esta ley.",
    "incorrect_answers": [
      "La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones derivadas de una\nactividad a tiempo parcial.",
      "No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades establecido con carácter\ngeneral para los funcionarios públicos.",
      "Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán superar las retribuciones\nque el interesado percibía antes de su jubilación, consideradas, todas ellas, en cómputo anual."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del\nPersonal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para el desempeño de un\npuesto de trabajo en la esfera docente como Profesor universitario asociado en régimen de dedicación no\nsuperior a la de tiempo parcial.",
    "incorrect_answers": [
      "Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas las restantes\nexigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un segundo puesto de trabajo en el sector\npúblico sanitario o de carácter exclusivamente investigador en Centros públicos de investigación, dentro del\nárea de especialidad de su departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan\nreglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.",
      "Todas son correctas",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto en el art. 10 de la Ley\n53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto, pasando a la situación\nde excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.",
    "incorrect_answers": [
      "A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",
      "Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán instarla en los dos\nprimeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste prorrogado en tanto recae resolución.",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "Indique la respuesta incorrecta en relación con las actividades privadas prohibidas que se indican en el art. 12\nLey 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá desempeñar actividades\nprivadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo dependencia o al servicio de\nentidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo",
      "El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley LI no podrá desempeñar actividades\nprivadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo dependencia o al servicio de\nentidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo o haya intervenido en los últimos dos años\no tenga que intervenir por razón del puesto público.",
      "La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores, siempre que la actividad de las mismas\nesté directamente relacionada con las que gestiones el Departamento en que preste sus servicios"
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "Los reconocimientos de compatibilidad según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de\nIncompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ninguna es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca podrá modificar la jornada de trabajo.",
      "Podrán modificar la jornada de trabajo y horario del interesado y quedarán sin efecto en caso de cambio de\npuesto de trabajo.",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Señale la respuesta correcta según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del\nPersonal al Servicio de las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les hubiere autorizado\nla compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre que la suma de jornadas de ambos\nsea igual o superior a la máxima en las Administraciones\nPúblicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",
      "El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para el ejercicio de\nactividad mercantil, industrial o profesional",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las\nAdministraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de incompatibilidades las actividades siguientes:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todos son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de carácter\nprofesional.",
      "El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o Patronatos de\nFuncionarios, siempre que no sea retribuido.",
      "La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales destinados a la\nformación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter permanente o habitual ni supongan más\nde setenta y cinco horas al año, así como la preparación para el acceso a la función pública en los casos y\nforma que reglamentariamente se determine."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "Según el art. 16 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las\nAdministraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad en el sector\npúblico o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de Personal correspondientes.\nEste requisito será indispensable, en el primer caso, para que\npuedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.",
    "incorrect_answers": [
      "La presente Ley será de aplicación a: El personal civil y militar al servicio de la Administración del Estado y\nde sus Organismos Públicos.",
      "En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto las\nautorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o actividades públicos",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "La Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones\nPúblicas se aplica:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los Organismos de\nellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos institucionales; el personal al servicio\nde las Corporaciones Locales y de los Organismos de ellas dependientes.",
    "incorrect_answers": [
      "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas",
      "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los Organismos de\nellas dependientes.",
      "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los Organismos de\nellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos institucionales."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "De acuerdo con el art. 5 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de\nlas Administraciones Públicas: \"por excepción, el personal incluido en el ámbito de aplicación de esta Ley podrá\ncompatibilizar sus actividades con el desempeño de los cargos electivos siguientes\":",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Miembros de las Asambleas Legislativas de las Comunidades Autónomas, salvo que perciban retribuciones\nperiódicas por el desempeño de la función o que por las mismas se establezca la incompatibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores de Empresas o Entidades privadas, siempre\nque la actividad de las mismas esté directamente relacionada con las que gestione el Departamento,\nOrganismo o Entidad en que preste sus servicios el personal afectado.",
      "El desempeño, por sí o por persona interpuesta, de cargos de todo orden en Empresas o\nSociedades concesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o\nadministradoras de monopolios, o con participación o aval del sector público, cualquiera que\nsea la configuración jurídica de aquéllas.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de\nRiesgos Laborales?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Artículo 40.2",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 43.1",
      "Artículo 42.1",
      "Artículo 41.2"
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.",
      "Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.",
      "Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Solamente posee carácter de legislación laboral.",
      "No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.",
      "Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y\nobligaciones:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Capítulo III.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo V.",
      "Capítulo II."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y\nparticipación de los trabajadores:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Capítulo V.",
    "incorrect_answers": [
      "Capítulo I.",
      "Capítulo II.",
      "Capítulo IV."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son incorrectas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de\nprevención de riesgos en el trabajo.",
      "Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",
      "Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre\nrepresentantes y empresario."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención\nde Riesgos Laborales:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Del artículo 14 al artículo 29.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 14 al artículo 28.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de\nla Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Del artículo 33 al artículo 40.",
    "incorrect_answers": [
      "Del artículo 14 al artículo 29.",
      "Del artículo 13 al artículo 29.",
      "Del artículo 31 al artículo 40."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los\ntrabajadores en algunos supuestos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",
      "En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los\ntrabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.",
      "El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos\nlaborales"
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "Artículo 26. Protección de la maternidad, de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales. Señale la\nopción INCORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Si dicho cambio de puesto no resultara técnica u objetivamente posible, podrá declararse el paso de la\ntrabajadora afectada a la situación de suspensión definitiva del contrato por riesgo durante el embarazo.",
    "incorrect_answers": [
      "La evaluación de los riesgos deberá comprender la determinación de la naturaleza, el grado y la duración de\nla exposición de las trabajadoras en situación de embarazo o parto reciente a agentes, procedimientos o\ncondiciones de trabajo que puedan influir negativamente.",
      "Cuando la adaptación de las condiciones o del tiempo de trabajo no resultase posible o, a pesar de tal\nadaptación, las condiciones de un puesto de trabajo pudieran influir negativamente, ésta deberá\ndesempeñar un puesto de trabajo o función diferente y compatible con su estado.",
      "Las trabajadoras embarazadas tendrán derecho a ausentarse del trabajo, con derecho a remuneración, para\nla realización de exámenes prenatales y técnicas de preparación al parto, previo aviso."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Artículo 29. Obligaciones de los trabajadores en materia de prevención de riesgos, de la Ley 31/1995 de\nPrevención de Riesgos Laborales. Señale la opción CORRECTA:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuesta son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trabajadores deberán utilizar correctamente los medios y equipos de protección facilitados por el\nempresario, de acuerdo con las instrucciones recibidas de éste.",
      "Los trabajadores deberán cooperar con el empresario para que éste pueda garantizar unas condiciones de\ntrabajo que sean seguras y no entrañen riesgos para la seguridad y la salud de los trabajadores.",
      "El incumplimiento por los trabajadores de las obligaciones en materia de prevención de riesgos a que se\nrefieren los apartados anteriores tendrá la consideración de incumplimiento laboral."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud establece acciones de\ncoordinación y cooperación de las Administraciones públicas sanitarias como medio para asegurar a los\nciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el objetivo común de garantizar: Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.",
      "La calidad asistencial y la autonomía del paciente.",
      "La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Según la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, al órgano básico de\ncohesión se le denomina:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Consejo interterrritorial del Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.",
      "Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.",
      "Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, busca: Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del\nSistema Nacional de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes",
      "La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada",
      "La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los\npresupuestos generales del Estado"
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del\nSistema Nacional de Salud es :",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "El seguimiento de los acuerdo adoptados en las Aula de Salud.",
      "La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.",
      "Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de\nprestaciones del Sistema Nacional de Salud como:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud\ndirigidos a los ciudadanos.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapeúticos dirigidos a los ciudadanos.",
      "El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",
      "El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande\natención en un periodo de tiempo determinado."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Las prestaciones incluidas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud se hacen efectivas a\ntravés de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran: Señale la opción CORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La cartera de servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "El plan de asistencia general.",
      "Los programas de atención sanitaria.",
      "El conjunto básico de prestaciones."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, que\nestá dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que : Señale la opción\nCORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",
    "incorrect_answers": [
      "Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.",
      "Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.",
      "Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se\nregula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nueve",
    "incorrect_answers": [
      "Seis",
      "Ocho",
      "Siete"
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,\nse regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud :",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El artículo 4",
    "incorrect_answers": [
      "El artículo 8",
      "El artículo 12",
      "El artículo 17"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "Señale la opción INCORRECTA, en el artículo 40 de la Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del\nSistema Nacional de Salud, se regula el desarrollo profesional en los siguientes ámbitos :",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La atención primaria y especializada.",
    "incorrect_answers": [
      "La formación continuada.",
      "La carrera profesional.",
      "La evaluación de las competencias."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "De acuerdo con el artículo 67: Consejo de Participación Social del Sistema Nacional de Salud, de la Ley 16/2003\nde 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, indique qué órgano u órganos tienen\ncarácter temporal :",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Foro Abierto de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Comité Consultivo.",
      "Consejo interministerial.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos\ndigitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso a los datos personales en más de una\nocasión, a menos que exista causa legítima para ello, durante el plazo de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "6 meses.",
    "incorrect_answers": [
      "3 meses.",
      "9 meses.",
      "Un año."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho fundamental a la intimidad, que\nse recoge en el:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Artículo 18.4 de la Constitución Española",
    "incorrect_answers": [
      "Artículo 18.2 de la Constitución Española",
      "Artículo 17 de la Constitución Española",
      "Artículo 18.1 de la Constitución Española"
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos",
    "incorrect_answers": [
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y\nobligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\nfamiliar de los ciudadanos españoles y el pleno ejercicio de sus derechos y\nobligaciones.",
      "La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad\npersonal, familiar y social de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y\nobligaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y\ngarantía de los derechos digitales",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter\nPersonal",
      "Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y\ngarantía de los derechos y deberes digitales",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, entró en vigor:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "AI día siguiente al de su publicación",
    "incorrect_answers": [
      "A los dos días de su publicación",
      "A los veinte días de su publicación",
      "EI mismo día de su publicación"
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, entró en vigor:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "EI 7 de diciembre de 2018",
    "incorrect_answers": [
      "EI 26 de diciembre de 2018",
      "EI 6 de diciembre de 2018",
      "EI 25 de diciembre de 2018"
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un Preámbulo, 10 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones\nTransitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.",
    "incorrect_answers": [
      "11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una\ndisposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales",
      "Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones\nTransitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales",
      "Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias,\nuna disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos\ndigitales, consta de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Noventa y siete artículos",
    "incorrect_answers": [
      "Noventa artículos",
      "Noventa y cinco artículos",
      "Noventa y nueve artículos"
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "Las Disposiciones aplicables a tratamientos concretos, se recogen en la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre,\nde Protección de datos personales y garantía de los derechos digitales, en el:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Título IV",
    "incorrect_answers": [
      "Título V",
      "Título VI",
      "Título IX"
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "En el Título III de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los\nderechos digitales, se regula:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Derechos de las personas",
    "incorrect_answers": [
      "Principios de protección de datos",
      "responsable y encargado del\ntratamiento",
      "Autoridades de protección de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "En el Título VII de la Ley Orgánica 3/2018) de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de\nlos derechos digitales, se regula:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Autoridades de protección de datos",
    "incorrect_answers": [
      "Procedimientos en caso de posible vulneración de la normativa de protección\nde datos",
      "Garantía de los derechos digitales",
      "Principios de protección de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "La violencia de género a que se refiere la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de\nGénero, comprende:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todo acto de violencia física y psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las\ncoacciones o la privación arbitraria de libertad.",
    "incorrect_answers": [
      "Todo acto de violencia física y psicológica incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las\ncoacciones o la privación arbitraria de libertad, sólo de los hombres hacia las mujeres.",
      "Todo acto de violencia psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las\ncoacciones o la privación arbitraria de libertad.",
      "Cualquier acto de violencia física, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones\no la privación arbitraria de libertad."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "¿Cuál es la Ley de Medidas de Protección Integral contra la violencia de género?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley Orgánica 1/2005, de 28 de diciembre.",
      "Ley Orgánica 1/2003, de 28 de diciembre.",
      "Ley Orgánica 1/2006, de 28 de diciembre."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "Señala cuál no es un principio a los que responde la asistencia social:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Subjetividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Atención permanente.",
      "Actuación urgente.",
      "Multidisciplinariedad profesional."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de\ngénero, así como aquellos otros derivados de la realidad canaria?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad autonómico.",
    "incorrect_answers": [
      "El Gobierno de Canarias, a propuesta del órgano administrativo que corresponda.",
      "El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad estatal.",
      "El Gobierno de Canarias, a propuesta de a quien reglamentariamente corresponda."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "¿Quién garantizará un uso no sexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que\nutilice en el desarrollo de sus políticas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Gobierno de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Plan Estratégico de Igualdad de Género.",
      "La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.",
      "Los Poderes Públicos de Canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ley 1/2010, de 26 de febrero.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 1/2010, de 26 de noviembre.",
      "Ley 1/2010, de 16 de noviembre.",
      "Ley 1/2010, de 16 de febrero."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con\ndiscapacidad y de su inclusión social en Canarias?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.",
      "Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.",
      "Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "Son fines encaminados a alcanzar, a través de la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral, contra la\nviolencia de género:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su\nintegración social.",
      "Establecer un sistema integral de tutela institucional en el que la Administración General del Estado, a través\nde la Delegación Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer, en colaboración con el\nObservatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, impulse la creación de políticas públicas dirigidas a\nofrecer tutela a las víctimas de la violencia contemplada en la presente Ley.",
      "Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias\njurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "La Educación Infantil contribuirá a desarrollar en la infancia. Señale la opción CORRECTA.",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El aprendizaje en la resolución pacífica de conflictos.",
    "incorrect_answers": [
      "El aprendizaje en la desaparición pacífica de conflictos.",
      "El aprendizaje de la puesta en marcha de conflictos.",
      "El aprendizaje en la resolución pacífica de conductas violentas."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "Las administraciones competentes deberán prever:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos\nde violencia de género.",
    "incorrect_answers": [
      "La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio físico derivado de actos de\nviolencia doméstica.",
      "La escolarización inminente de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos\nde violencia de género.",
      "La protección inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio de residencia derivada de actos\nde violencia de género."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "Señale la opción CORRECTA, en relación a los planes de salud.",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Se contemplará un apartado de prevención e intervención integral en violencia de género.",
    "incorrect_answers": [
      "Se construirá un apartado de intervención integral en violencia de género.",
      "Se valorará un apartado de prevención integral en violencia de género.",
      "Se compondrá un apartado prevención integral en violencia de género."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Por Real Decreto.",
    "incorrect_answers": [
      "Por ley.",
      "Por Decreto.",
      "Por Orden."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "Corresponde al Estado el ejercicio de las competencias en materia de evaluación, registro, autorización,\nvigilancia y control de medicamentos de uso humano y veterinario y de productos sanitarios:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Con carácter exclusivo.",
    "incorrect_answers": [
      "En colaboración con las Comunidades Autónomas.",
      "En colaboración con los países firmantes del Convenio relacionado con estas competencias.",
      "En colaboración con las Corporaciones Locales."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las\ncompetencias de las demás Administraciones Públicas?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los ayuntamientos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las Comunidades Autónomas.",
      "El Estado.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Real Decreto.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley.",
      "Decreto.",
      "Orden."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos\nsanitarios internacionales.",
      "Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y\npolicía sanitaria mortuoria.",
      "Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ley 14/1986, de 25 de abril.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.",
      "Ley 11/1994, de 26 de julio.",
      "Ley 53/1984, de 26 de diciembre."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las\nadministraciones públicas?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Título II.",
    "incorrect_answers": [
      "Título I.",
      "Título Preliminar.",
      "Título III."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las asumidas en sus Estatutos.",
      "Las transferidas por el Estado.",
      "Las delegadas por el Estado."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Art. 149.",
    "incorrect_answers": [
      "Art. 147.",
      "Art. 159.",
      "Art. 148."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "Señale el enunciado incorrecto:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los ayuntamientos, sin menoscabo de las competencias de las Comunidades Autónomas, desarrollará las\nsiguientes actuaciones: el registro general sanitario de alimentos y de las industrias, establecimientos o\ninstalaciones que los producen, elaboran o importan, que recogerá las autorizaciones y comunicaciones de\nlas Comunidades Autónomas de acuerdo con sus competencias.",
    "incorrect_answers": [
      "Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán por Real Decreto, a propuesta de los\nDepartamentos competentes.",
      "Las Comunidades Autónomas ejercerán las competencias asumidas en sus Estatutos y las que el Estado\nles transfiera o, en su caso, les delegue.",
      "Las decisiones y actuaciones públicas previstas en esta Ley que no se hayan reservado expresamente al\nEstado se entenderán atribuidas a las Comunidades Autónomas."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "¿Qué regula el Capítulo III del Título II de la Ley General de Sanidad?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las competencias de las Corporaciones Locales.",
    "incorrect_answers": [
      "Las competencias del Estado.",
      "Las competencias de las Comunidades Autónomas.",
      "La Alta Inspección."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas\npúblicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera cooperativa y ordenada, conforme al\nPlan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la enfermedad y asegurar la asistencia\nsanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sistema Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicio Canario de la Salud.",
      "Sistema Nacional de la Salud.",
      "Servicio Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el\nartículo:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "3.",
    "incorrect_answers": [
      "2.",
      "4.",
      "5."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un principio del Sistema Canario de la Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Una función del Sistema Canario de la Salud.",
      "El fin del Sistema Canario de la Salud.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un organismo autónomo de carácter administrativo con persona jurídica propia.",
    "incorrect_answers": [
      "Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la\nConsejería de Sanidad.",
      "Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.",
      "Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias \"La estructura sanitaria pública\ncanaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las\nsiguientes funciones\":",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los\nservicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación\ncontinuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y\natención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no\nenumerada en el artículo mencionado.",
    "incorrect_answers": [
      "De salud pública exclusivamente.",
      "De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios\nsanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del\npersonal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de\nla salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo\nmencionado.",
      "De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los\nservicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de\nla salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo\nmencionado."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Gobierno de\nCanarias compete:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las\nZonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.",
      "Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario\nde la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.",
      "Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Consejero de\nSanidad compete:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio.",
    "incorrect_answers": [
      "Nombrar y cesar a los Directores generales del Servicio y a los Directores de las Áreas de Salud.",
      "Autorizar la celebración de convenios con los Cabildos y Ayuntamientos para la prestación de servicios, así\ncomo la formación de consorcios y demás fórmulas de gestión compartida con entidades públicas.",
      "Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "De acuerdo con lo establecido en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria\nespecializada no tiene por objeto:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La investigación.",
    "incorrect_answers": [
      "Servir de apoyo médico quirúrgico a la atención primaria.",
      "Colaborar en los programas de prevención y educación sanitaria.",
      "Participar, en la forma que en cada caso se determine, en actividades docentes."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "Señale la respuesta correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Áreas de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "Se crea el Sistema Canario de la Salud como un organismo autónomo de carácter administrativo, dotado de\npersonalidad jurídica propia y plena capacidad de obrar para el cumplimiento de sus fines.",
      "El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Zonas básicas\nde Salud.",
      "El nombramiento y cese del Director del Servicio Canario de la Salud le corresponde al consejero de\ncompetente en materia de sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "La Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias es la:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ley 11/1994, de 26 de julio.",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 11/1994, de 26 de junio.",
      "Ley 8/1994, de 26 de julio",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "301",
    "question": "De acuerdo con los dispuesto en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, ¿Cuál de los siguientes no es un\nderecho de los ciudadanos?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A que se les extienda certificación acreditativa de su estado de salud, cuando así lo considere el ciudadano.",
    "incorrect_answers": [
      "A la libre elección de médico y centro o establecimiento sanitario.",
      "A una segunda opinión.",
      "A programas y actuaciones especiales y preferentes."
    ]
  },
  {
    "id": "302",
    "question": "La ley 39/2015 del 1 de octubre tiene por objeto:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos",
      "Regular los requisitos de validez y eficacia del procedimiento administrativo común a todas las\nAdministraciones Públicas",
      "Incluye los procedimientos sancionadores y de reclamación de responsabilidad de las Administraciones\nPúblicas"
    ]
  },
  {
    "id": "303",
    "question": "El procedimiento Administrativo Común se aplica:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A la administración General del Estado, administraciones de Comunidad Autónoma, administraciones\nlocales así como al sector público institucional",
    "incorrect_answers": [
      "Solo a la administración General del Estado, administraciones de Comunidad Autónoma y administraciones\nlocales",
      "Solo a las Administraciones de las Comunidades Autónomas y Locales",
      "Solo al sector público institucional"
    ]
  },
  {
    "id": "304",
    "question": "Los sistemas de firma admitidos por las administraciones públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Podrán ser a través de cualquier medio que permita acreditar la autenticidad así como la integridad e\ninalterabilidad del documento",
    "incorrect_answers": [
      "Solo se permiten los sistemas de firma electrónica cualificada y avanzada basados en certificados\nelectrónicos cualificados de firma electrónica",
      "Salvo las actuaciones con la hacienda pública, con el resto de administraciones, con carácter general, no\nhace falta identificarse para realizar la mayor parte actuaciones previstas en el procedimiento administrativo\ncomún.",
      "Solo son obligatorios para formular solicitudes o renunciar a derechos"
    ]
  },
  {
    "id": "305",
    "question": "Son derechos de las personas en sus relaciones con las Administraciones Públicas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todos son derechos válidos",
    "incorrect_answers": [
      "A exigir las responsabilidades de las Administraciones Públicas y autoridades, cuando así corresponda\nlegalmente",
      "A comunicarse con las Administraciones Públicas a través de un Punto de Acceso General electrónico de la\nAdministración",
      "Cualquier derecho no indicado en la ley 32/2015 que les reconozcan la Constitución y las leyes"
    ]
  },
  {
    "id": "306",
    "question": "Para la realización de los trámites de un procedimiento administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Hay personas físicas que tienen la obligación de relacionarse con la administración sólo a través de medios\nelectrónicos",
    "incorrect_answers": [
      "Sin excepción, toda persona física puede elegir si se comunica con la administración por medios\nelectrónicos o no.",
      "Al igual que las personas físicas, las personas jurídicas pueden elegir si se comunican con al administración\npor medios electrónicos o no.",
      "Si se disponen de medios electrónicos, las personas físicas tienen la obligación de relacionarse con las\nAdministraciones Públicas a través de dichos medios"
    ]
  },
  {
    "id": "307",
    "question": "Para la realización de los trámites de un procedimiento administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cuando las normas reguladoras de los procedimientos no fijen el plazo máximo, éste será de tres meses.",
    "incorrect_answers": [
      "Si se ha pasado el plazo máximo de tramitación se concede el silencio administrativo y la administración ya\nno está obligada a dictar resolución expresa",
      "El plazo máximo en el que debe notificarse resolución expresa no podrá exceder los nueve meses salvo que\nuna norma con rango de Ley establezca uno mayor o así venga previsto en el Derecho de la Unión Europea",
      "El transcurso del plazo máximo legal para resolver un procedimiento y notificar la resolución no podrá\nsuspenderse."
    ]
  },
  {
    "id": "308",
    "question": "Con respecto a la documentación aportada a un procedimiento administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Además de la solicitada, los interesados pueden aportar toda la documentación que estimen conveniente",
      "Los interesados tienen derecho a no aportar documentos que ya se encuentren en poder de la\nAdministración actuante o hayan sido elaborados por cualquier otra administración",
      "De forma general, las Administraciones no exigirán a los interesados la presentación de documentos\noriginales"
    ]
  },
  {
    "id": "309",
    "question": "Con respecto a la documentación aportada a un procedimiento administrativo:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "6 meses",
    "incorrect_answers": [
      "3 meses",
      "9 meses",
      "1 año"
    ]
  },
  {
    "id": "310",
    "question": "Con respecto a los términos y plazos de los procedimientos administrativos:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cuando los plazos se hayan señalado por días naturales se hará constar esta circunstancia en las\ncorrespondientes notificaciones",
    "incorrect_answers": [
      "Se consideran horas hábiles a las horas laborales de un día hábil",
      "Se incluyen en el cómputo de días hábiles los sábados y se excluyen los domingos y los días declarados\nfestivos",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "311",
    "question": "Los términos y plazos de los procedimientos administrativos deben tener en cuenta que:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cuando el último día del plazo sea inhábil, se entenderá prorrogado al primer día hábil siguiente",
    "incorrect_answers": [
      "Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea se disponga otra fórmula, los plazos máximos sólo\npueden indicarse en días hábiles o meses",
      "Cuando un día fuese hábil en el municipio o Comunidad Autónoma en que residiese el interesado, e inhábil\nen la sede del órgano administrativo, o a la inversa, se considerará hábil en todo caso",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "312",
    "question": "Los interesados en el procedimiento administrativo tienen derecho a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Identificar a las autoridades y al personal al servicio de las Administraciones Públicas bajo cuya\nresponsabilidad se tramiten los procedimientos",
      "Conocer, en cualquier momento, el estado de la tramitación de los procedimientos en los que tengan la\ncondición de interesados",
      "Aportar documentos en cualquier fase del procedimiento anterior al trámite de audiencia, que deberán ser\ntenidos en cuenta por el órgano competente al redactar la propuesta de resolución"
    ]
  },
  {
    "id": "313",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es VERDADERA respecto a ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Tiene por objetivo garantizar una entrega eficaz y eficiente de los servicios de TI",
      "Es el acrónimo de IT Infraestructure Library (Biblioteca de la Infraestructura de Tecnología de Información)",
      "Inicialmente consistía en un conjunto de libros, cada uno de los cuales cubría una parte específica de la\nGestión de Servicios TI"
    ]
  },
  {
    "id": "314",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es VERDADERA respecto a la versión 3 de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Enfoca la gestión de servicios a partir del ciclo de vida de un servicio, desde su diseño hasta su abandono",
      "Tiene en cuenta todos los procesos y funciones involucrados en la prestación eficiente del servicio",
      "Divide el ciclo de vida del servicio en 5 fases"
    ]
  },
  {
    "id": "315",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es VERDADERA en relación a la fase de Estrategia del Servicio de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cubre los principios y métodos necesarios para transformar los objetivos estratégicos en portafolios de\nservicios y activos",
    "incorrect_answers": [
      "Es el eje en torno al cual giran todas las demás fases del ciclo de vida del servicio",
      "Todas son verdaderas",
      "Define la Gestión de los Proveedores, cuyo objetivo es obtener un alto nivel en su servicio a un precio\nasequible y adecuado al mercado"
    ]
  },
  {
    "id": "316",
    "question": "¿Cuál de las siguientes capacidades NO se requiere desarrollar en la fase Estrategia del Servicio de ITIL ?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Manejar un gran número de cambios sin que tenga un impacto negativo en la calidad del servicio",
    "incorrect_answers": [
      "Identificar a la competencia",
      "Definir prioridades de inversión",
      "Superar a la competencia ofreciendo un producto diferenciado"
    ]
  },
  {
    "id": "317",
    "question": "¿Cuál NO es una actividad principal del Diseño de Servicio en ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Preparación para la implementación",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollo de requisitos",
      "Gestión de información y datos",
      "Gestión de aplicaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "318",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un objetivo de la Transición de Servicio de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La coordinación y ejecución de actividades y procesos necesarios para entregar y gestionar servicios para\nusuarios y clientes con el nivel de servicio especificado",
    "incorrect_answers": [
      "Producir los medios necesarios para realizar, planificar y gestionar un nuevo servicio",
      "Minimizar el impacto sobre los servicios que ya están en producción",
      "Aumentar la satisfacción del cliente y fomentar el uso correcto del servicio y la tecnología"
    ]
  },
  {
    "id": "319",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una actividad de la fase de Operación de Servicios de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Gestión de aplicaciones",
    "incorrect_answers": [
      "Todas son verdaderas",
      "Gestión de eventos",
      "Gestión de Incidencias"
    ]
  },
  {
    "id": "320",
    "question": "¿Cuántos procesos se definen en la Mejora continua de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Dos: La mejora en 7 pasos y los Informes de Servicio",
    "incorrect_answers": [
      "Dos: La recopilación de datos y el procesamiento de datos y aplicación a la organización",
      "Tres: La recopilación de datos y el ajuste de los informes para el negocio",
      "Tres: Requerimiento de acceso, la recopilación de datos y la verificación"
    ]
  },
  {
    "id": "321",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones son procesos de la Transición de Servicio de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Gestión de cambios",
    "incorrect_answers": [
      "Todas son verdaderas",
      "Gestión de la continuidad",
      "Gestión de la disponibilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "322",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones son procesos de la Estrategia de Servicio de ITIL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de suministradores",
      "Gestión de Niveles de Servicio",
      "Gestión de Catálogo"
    ]
  },
  {
    "id": "323",
    "question": "En la Transición del Servicio de ITIL, ¿cuál de las siguientes opciones son actividades generales a todos los\nprocesos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "La comunicación",
      "Gestión de cambios organizativos",
      "Gestión de grupos de interés"
    ]
  },
  {
    "id": "324",
    "question": "¿Cuál de los siguientes opciones es un principio del modelo CMMI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Enfoque en los procesos",
    "incorrect_answers": [
      "Enfoque en los resultados",
      "Enfoque en el cliente",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "325",
    "question": "¿En qué nivel del CMMI se llevan a cabo prácticas básicas de gestión de proyectos y control de versiones?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nivel 2:Repetible",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel 1: Inicial",
      "Nivel 3: Definido",
      "Nivel 4: Gestionado"
    ]
  },
  {
    "id": "326",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una área de proceso del modelo CMMI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Formación",
    "incorrect_answers": [
      "Todas son verdaderas",
      "Pruebas de software",
      "Mantenimiento de software"
    ]
  },
  {
    "id": "327",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una característica clave del modelo CMMI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es un marco de trabajo para la mejora continua de los procesos",
    "incorrect_answers": [
      "Es una herramienta para la gestión de proyectos",
      "Es un modelo de madurez para las organizaciones",
      "Es un conjunto de mejores prácticas para el desarrollo de software"
    ]
  },
  {
    "id": "328",
    "question": "El modelo CMMI",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Mejora la calidad de los productos y servicios",
    "incorrect_answers": [
      "Es sencillo de implementar",
      "Mejora de la satisfacción del cliente",
      "Mejora los tiempos de los procesos"
    ]
  },
  {
    "id": "329",
    "question": "¿Cuál de los siguientes opciones es un reto del uso del modelo CMMI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Requiere un cambio cultural",
    "incorrect_answers": [
      "Es difícil de medir el progreso",
      "Es difícil de mantener el nivel de madurez alcanzado",
      "Es difícil de integrar con otros marcos de trabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "330",
    "question": "¿Cuál de los siguientes niveles de madurez del modelo CMMI se caracteriza por tener procesos definidos pero no\ndocumentados?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Nivel 1: Inicial",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel 2:Repetible",
      "Nivel 3: Definido",
      "Nivel 4: Gestionado"
    ]
  },
  {
    "id": "331",
    "question": "El modelo CMMI",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Es un marco de trabajo para la mejora continua de los procesos",
      "Proporciona un conjunto de buenas prácticas",
      "Permite identificar el grado de madurez de los procesos en una empresa"
    ]
  },
  {
    "id": "332",
    "question": "El CMMI se basa en el principio de ...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La calidad de un producto o de un sistema es en su mayor parte consecuencia de la calidad de los procesos\nempleados en su desarrollo y mantenimiento",
    "incorrect_answers": [
      "La satisfacción del cliente debe primar sobre cualquier otro aspecto",
      "La mayor prioridad a satisfacer al cliente mediante la entrega temprana y continua de software con valor",
      "Las mejores arquitecturas, requisitos y diseños emergen de equipos autoorganizados"
    ]
  },
  {
    "id": "333",
    "question": "En el nivel 2 de madurez del CMMI (repetible) se llevan las áreas de proceso",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Monitorización y control de proyecto",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de equipos",
      "Rendimiento de los proceso de la organización",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "334",
    "question": "En el nivel 3 de madurez del CMMI (definido) se llevan las áreas de proceso",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis y resolución de decisiones",
      "Definición de procesos",
      "Formación"
    ]
  },
  {
    "id": "335",
    "question": "En el contexto de PMBOX ¿cuál NO es una característica de los proyectos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Aunque se pase de fecha, toda finalización de proyecto aporta valor a la organización",
    "incorrect_answers": [
      "Todo proyecto es único e implica hacer algo que no se ha hecho antes",
      "El equipo del proyecto se disuelve cuando el proyecto termina o se cancela, siendo sus miembros\nreasignados",
      "Todo proyecto tiene un comienzo y una terminación definida"
    ]
  },
  {
    "id": "336",
    "question": "En el contexto de PMBOX, ¿un proyecto NO debe de tener?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un tiempo de elaboración indefinido",
    "incorrect_answers": [
      "Un resultado original y único",
      "Una elaboración que se lleva paso a paso en un avance continuo e incremental",
      "Incertidumbre"
    ]
  },
  {
    "id": "337",
    "question": "Es FALSO que una adecuada gestión de proyectos permita ...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Que el director del proyecto sea personal de una empresa externa",
    "incorrect_answers": [
      "El adecuado control financiero y de los recursos humanos",
      "La mejora de la productividad del equipo y un buen clima laboral",
      "Hacer frente a problemas no previstos"
    ]
  },
  {
    "id": "338",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA para el PMBOK?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es incompatible con la mayoría de metodologías de desarrollo y modelos de ciclo de vida de los proyectos",
    "incorrect_answers": [
      "Es un conjunto de herramientas y buenas prácticas",
      "Está muy próximo al estándar ISO 21500",
      "Se ha convertido en un estándar ANSI"
    ]
  },
  {
    "id": "339",
    "question": "Los equipos de proyecto NO pueden...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tener como líder del equipo a una persona externa a la empresa",
    "incorrect_answers": [
      "Incluir roles a tiempo parcial",
      "Pertenecer a empresas asociadas",
      "Pertenecer a grupos diferentes"
    ]
  },
  {
    "id": "340",
    "question": "Sobre las fases de los proyectos, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las fases siempre tienen una relación secuencia, en la que una fase sólo se inicia cuando se completa la\nanterior",
    "incorrect_answers": [
      "Un proyecto se puede dividir en fases cuando la naturaleza del trabajo a realizar en una parte del proyecto\nes única y claramente diferencia del resto",
      "Cada fase suele estar vinculada al desarrollo de un entregable específico",
      "Suelen tener duraciones diferentes y permiten dividir el proyecto en subconjuntos lógicos que facilitan la\ndirección, planificación y control"
    ]
  },
  {
    "id": "341",
    "question": "En proyectos con alta incertidumbre, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los representantes del patrocinador y el cliente deben delegar en el equipo del proyecto",
    "incorrect_answers": [
      "Suelen emplear metodologías ágiles",
      "Pueden gestionarse mediante ciclos de vida adaptativos",
      "No deben gestionarse con un enfoque predictivo"
    ]
  },
  {
    "id": "342",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es VERDADERA respecto a la versión 6 de PMBOK?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Describe 49 procesos de dirección de proyecto clasificados en 10 áreas de conocimiento y 5 grupos de\nprocesos",
    "incorrect_answers": [
      "Describe 29 procesos de gestión de proyectos clasificados en 5 áreas de conocimiento y 10 grupos de\nprocesos",
      "Describe 40 procesos de gestión de proyectos clasificados en 9 áreas de conocimiento y 10 áreas de\nproceso",
      "Describe 39 procesos de gestión de proyectos clasificados en 9 áreas de conocimiento y 5 grupos de\nproceso"
    ]
  },
  {
    "id": "343",
    "question": "En la versión 6 de PMBOK NO es un área de conocimiento la gestión de....",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La planificación",
    "incorrect_answers": [
      "El alcance",
      "Grupos de interés",
      "Los riesgos"
    ]
  },
  {
    "id": "344",
    "question": "En la versión 6 de PMBOK, es FALSO que la EDT...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sea el acrónimo de Extracción de Datos y Transformación",
    "incorrect_answers": [
      "Pueda representarse con un diagrama de Gantt",
      "Sea una descomposición jerárquica del trabajo que debe ejecutar el equipo del proyecto orientada a los\nentregables",
      "Sea una representación gráfica, similar a un organigrama, que ayuda a predecir los resultados en función\nde varios escenarios"
    ]
  },
  {
    "id": "345",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un objetivo del ENI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Evitar la discriminación a los ciudadanos por razón de su elección tecnológica",
      "Garantizar el adecuado nivel de interoperabilidad de los sistemas y aplicaciones empleados por las\nadministraciones públicas",
      "Comunicar los requisitos de interoperabilidad a la industria"
    ]
  },
  {
    "id": "346",
    "question": "¿Cuál de los siguientes organismos es el responsable del ENI?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La Secretaría de Estado de Administraciones Públicas",
    "incorrect_answers": [
      "AENOR",
      "UNE-ISO",
      "UNE-ENI"
    ]
  },
  {
    "id": "347",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un formato interoperable?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "XSD",
      "XML",
      "JSON"
    ]
  },
  {
    "id": "348",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un formato interoperable?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "PDF",
    "incorrect_answers": [
      "DOCX",
      "ZIP",
      "CSV"
    ]
  },
  {
    "id": "349",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un servicio de interoperabilidad del ENI (Esquema Nacional de Interoperabilidad)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todos lo son",
    "incorrect_answers": [
      "Sede Electrónica",
      "Punto de Acceso General",
      "Registro Electrónico"
    ]
  },
  {
    "id": "350",
    "question": "¿Cuál de las siguientes definiciones garantiza la interoperabilidad entre sistemas de información?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La interoperabilidad es la capacidad de comunicación entre distintos sistemas de información, de modo que\nla información pueda ser compartida, accesible desde distintos entornos y comprendida por cualquiera de\nellos",
    "incorrect_answers": [
      "Interoperabilidad es la capacidad de dos o más sistemas de información de funcionar juntos sin problemas",
      "Interoperabilidad es la capacidad de dos o más sistemas de información de ser comprendidos entre sí",
      "Interoperabilidad es la capacidad de dos o más sistemas de información de ser utilizados en el mismo\nentorno"
    ]
  },
  {
    "id": "351",
    "question": "¿Cuándo debe considerarse la interoperabilidad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Desde la concepción de los servicios y sistemas y a lo largo de todo su ciclo de vida",
    "incorrect_answers": [
      "En la fase de diseño",
      "En la planificación y diseño",
      "En la planificación, diseño y explotación del servicio"
    ]
  },
  {
    "id": "352",
    "question": "La interoperabilidad técnica...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Establece la capacidad de los sistemas para intercambiar información y comunicarse entre sí Incluye el uso\nde protocolos, estándares y tecnologías",
    "incorrect_answers": [
      "Todas son verdaderas",
      "Establece que la información intercambiada pueda ser reutilizada e interpretada de forma automática",
      "Se refiere a la colaboración entre entidades y la interacción de los servicios, los procedimientos y los\nprocesos"
    ]
  },
  {
    "id": "353",
    "question": "Al objeto de fomentar la transferencia de tecnología entre Administraciones, se establece que",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "En el caso de existir una solución disponible para su reutilización total o parcial, las Administraciones\nPúblicas estarán obligadas a su uso",
      "Antes de adquirir o desarrollar un nuevo sistema o servicio, las Administraciones Públicas, deberán\nconsultar si existen soluciones disponibles para su reutilización, que puedan satisfacer total o parcialmente\nlas necesidades que se pretenden cubrir",
      "Las Administraciones Públicas mantendrán directorios actualizados de aplicaciones para su libre\nreutilización"
    ]
  },
  {
    "id": "354",
    "question": "Para la reutilización de aplicaciones de las Administraciones públicas la ENI recomienda el uso de la licencia",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "EUPL",
    "incorrect_answers": [
      "GPL",
      "BSD",
      "LGPL"
    ]
  },
  {
    "id": "355",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un componente de la interoperabilidad organizativa?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El acceso, en el que se define la forma en que los datos se acceden y se utilizan por las aplicaciones",
    "incorrect_answers": [
      "Los acuerdos donde se establecen las responsabilidades y obligaciones de las partes involucradas en un\nintercambio de información",
      "Las políticas, siendo estas el conjunto de reglas que guían el comportamiento de las personas o las\norganizaciones",
      "Los procesos, siendo estos el conjunto de pasos que se llevan a cabo para lograr un objetivo"
    ]
  },
  {
    "id": "356",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en la IaaS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tiene como consumidores a los clientes finales",
    "incorrect_answers": [
      "Se refiere a la Infraestructura como Servicio",
      "Uso intensivo de la virtualización",
      "Ofrece recursos computacionales en función de la demanda"
    ]
  },
  {
    "id": "357",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en la PaaS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Conlleva procesos de negocio completos como servicios",
    "incorrect_answers": [
      "Se refiere a la Plataforma como Servicio",
      "Proporciona al usuario un conjunto de APIS, recursos hardware y software que facilitan el despliegue,\ndistribución y venta de aplicativos basados en la red",
      "Tiene como consumidor final el área de desarrollo de los centros TIC"
    ]
  },
  {
    "id": "358",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en el SaaS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tiene como consumidores a los desarrolladores de aplicaciones",
    "incorrect_answers": [
      "Se refiere al Software como Servicio",
      "Delega en la empresa proveedora la disponibilidad, seguridad, Backus, etc",
      "Es una modalidad de distribución y contratación de software"
    ]
  },
  {
    "id": "359",
    "question": "Referente a las nubes privadas, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA ?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Favorece la utilización de soluciones estandarizadas",
    "incorrect_answers": [
      "Se basan en la aplicación de las tecnologías en las que se basa el cloud computing a las propias\ntecnologías",
      "En general requieren una elevada inversión y poseen un retorno de la inversión lento",
      "Ofrecen la posibilidad de aprovechar las infraestructuras e inversiones en sistemas de información ya\nexistentes en la organización"
    ]
  },
  {
    "id": "360",
    "question": "El cloud computing permite...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cambiar de proveedor con facilidad",
    "incorrect_answers": [
      "Usar nuevo hardware sin inversiones iniciales",
      "Que los usuarios puedan utilizar nuevos servicios sin que sus equipos tengan que ser actualizados",
      "Disponer de nuevos servicios en producción en muy corto plazo"
    ]
  },
  {
    "id": "361",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una responsabilidad del proveedor de Servicios SaaS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El cumplimiento de la ley de protección de datos con respecto a los datos de clientes recabados y\nprocesados",
    "incorrect_answers": [
      "La infraestructura de soporte físico",
      "La disponibilidad y seguridad de la infraestructura física",
      "La gestión de parches del sistema operativo"
    ]
  },
  {
    "id": "362",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una responsabilidad del cliente de Servicios IaaS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La infraestructura de soporte físico",
    "incorrect_answers": [
      "Recogida de registros y control de la seguridad",
      "Configuración de la plataforma de seguridad de invitado",
      "Gestión de la plataforma de autentificación"
    ]
  },
  {
    "id": "363",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en el cloud computing?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tiene el problema de la escasez de proveedores",
    "incorrect_answers": [
      "Es un modelo que potencia el pago de licencias por su uso",
      "Permite la geolocalización de servicios para cumplir requisitos legislativos",
      "Puede darse que una mala praxis de un usuario afecte al resto de los usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "364",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la seguridad en el cloud computing es FALSA?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los proveedores evitan emplear servicios de seguridad abiertos y estandarizados",
    "incorrect_answers": [
      "En la modalidad SaaS se pierde el control sobre qué cambios de seguridad hay que aplicar y cuando hay\nque aplicarlos",
      "La reputación del proveedor en seguridad es un factor crítico para la elección del mismo",
      "La seguridad puede ser tan buena o mejor que la que disponíamos en los sistemas tradicionales"
    ]
  },
  {
    "id": "365",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en una nube privada?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La construcción de la nube privada es la aplicación de las tecnologías del Big Data aplicadas a las propias\ninfraestructuras",
    "incorrect_answers": [
      "Son una opción a considerar en organizaciones con especial preocupación con cuestiones de seguridad y\nprotección de datos",
      "Requieren una elevada inversión",
      "Facilita el cumplimiento de las políticas de seguridad de la organización"
    ]
  },
  {
    "id": "366",
    "question": "¿Cuál de las siguiente afirmaciones es FALSA para el proveedor de la nube?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El uso de estándares les permiten mantener alta interoperabilidad con el resto de proveedores del sector",
    "incorrect_answers": [
      "Se aprovecha las economías de escala de los grandes centros de datos",
      "Pueden ofrecer servicios como BaaS (Backup as a Service), CaaS (Communications as a Service), DaaS\n(DataBase as a service), etc.",
      "Los servicios que ofrecen deben estar disponibles cuando se necesiten de forma rápida y sencilla"
    ]
  },
  {
    "id": "367",
    "question": "El objetivo principal del Centro de Atención al Usuario (CAU o Help Desk)",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Restaurar el servicio normal a los usuarios tan rápido como sea posible",
    "incorrect_answers": [
      "Diseñar los servicios que emplean los usuarios",
      "La mejora continua de los servicios con los que trabaja el usuario",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "368",
    "question": "Entre las responsabilidades del Centro de Atención al Usuario (CAU o Help Desk) se encuentra",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Escalar las solicitudes de Incidencia o Peticiones de Servicios que no pueden resolver dentro del tiempo\naceptado",
    "incorrect_answers": [
      "Resolver todas las Incidencias o Peticiones de Servicio que le lleguen",
      "Elaborar planes de mejora de los servicios con los que trabajan los usuarios",
      "Todas son verdaderas"
    ]
  },
  {
    "id": "369",
    "question": "El Centro de Atención al Usuario (CAU o Help Desk) debe medir",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son verdaderas",
    "incorrect_answers": [
      "Si los clientes sienten que sus llamadas han sido respondidas de forma eficaz",
      "Tiempo medio en resolver una incidencia",
      "Si el agente del CAU fue cortés y profesional"
    ]
  },
  {
    "id": "370",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una responsabilidad de un centro TIC?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Velar por la calidad de los datos que generan los usuarios",
    "incorrect_answers": [
      "La carga masiva de datos",
      "Elaborar el presupuesto de informática",
      "Contribuir a la automatización de actividades y procesos en las organizaciones"
    ]
  },
  {
    "id": "371",
    "question": "¿Cuá de las siguientes opciones NO es una función de los centros TIC?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La elección de los proyectos que deben llevarse a cabo",
    "incorrect_answers": [
      "La estrategia de los sistemas de información",
      "El estudio y experimentación de nuevas tecnologías",
      "El soporte a los usuarios"
    ]
  },
  {
    "id": "372",
    "question": "En un centro TIC de tamaño medio, ¿cuál de las siguientes opciones NO es una función del área de desarrollo?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El soporte a nivel básico a los usuarios",
    "incorrect_answers": [
      "El arranque de los proyectos",
      "El mantenimiento de los sistemas de información",
      "El estudio y experimentación con nuevo software"
    ]
  },
  {
    "id": "373",
    "question": "En un centro TIC de tamaño medio, ¿cuál de las siguientes opciones NO es una función del área de sistemas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Determinar los usuarios que pueden acceder a los sistemas de información",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer políticas de seguridad del uso de equipos",
      "Determinar los equipos que son necesarios para que el sistema de información funcione de forma adecuada",
      "Controlar de forma preventiva que los equipos están adecuadamente dimensionados para soportar picos de\ntrabajo"
    ]
  },
  {
    "id": "374",
    "question": "¿Cuál de las siguientes actividades NO forma parte del proceso de Desarrollo de un sistema de Información?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El mantenimiento del sistema",
    "incorrect_answers": [
      "El estudio de viabilidad del sistema",
      "Construir los procedimientos de migración y la carga inicial de datos, si procede",
      "La redacción de los manuales de usuario y de explotación"
    ]
  },
  {
    "id": "375",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es el objetivo fundamental de las TIC?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Satisfacer las necesidades de los usuarios respecto de las TIC",
    "incorrect_answers": [
      "Mantener los sistemas informáticos existentes",
      "Proporcionar asistencia técnica a los usuarios",
      "Conocer en profundidad las tecnologías que se emplean"
    ]
  },
  {
    "id": "376",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA para la posición de las TIC en el organigrama de una\norganización?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La posición de las TIC en el organigrama no es importante",
    "incorrect_answers": [
      "En organizaciones medianas suele estar situado en un nivel jerárquico alto, generalmente dependiente o\nmuy cercano a la dirección o gerencia del centro",
      "Nace para satisfacer necesidades concretas de una unidad específica y, por tanto, en ese momento\ndepende jerárquicamente de ella, pero con el tiempo, a medida que otras unidades demandan nuevos\nservicios, tiende a subir en la jerarquía ofreciendo servicios más transversales que afectan al conjunto de la\norganización",
      "El nombre de la unidad donde se llevan las TIC ha variado a lo largo del tiempo, siendo un reflejo del cambio\nevolutivo que ha experimentado"
    ]
  },
  {
    "id": "377",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA con respecto a las TIC?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las TIC son una función de apoyo que no tiene un impacto directo en el negocio",
    "incorrect_answers": [
      "Las TIC permiten a las organizaciones desarrollar nuevos productos y servicios",
      "Las TIC deben estar integradas en la estrategia general de la organización",
      "Las TIC permiten a las organizaciones automatizar procesos y tareas, lo que libera recursos para\nactividades más estratégicas"
    ]
  },
  {
    "id": "378",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un servicio principal de un sistema operativo?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Gestión de procesos",
      "Gestión de memoria",
      "Gestión de archivos"
    ]
  },
  {
    "id": "379",
    "question": "Según el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad, el\nresponsable del servicio determinará:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los requisitos de los servicios prestados.",
    "incorrect_answers": [
      "Las decisiones para satisfacer los requisitos de seguridad de la información y de los servicios.",
      "Los requisitos de la información tratada.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "380",
    "question": "El Esquema Nacional de Seguridad, del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, determina:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las medidas de seguridad adecuadas y la auditoria periódica de la seguridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Las categorías de respuesta.",
      "Los niveles de incidentes de seguridad.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "381",
    "question": "¿Cuáles son algunas de las nuevas medidas se han incluido en el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el\nque se regula el Esquema Nacional de Seguridad?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Servicios en la nube, vigilancia, interconexión de sistemas.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicios en la nube, protección de los registros de actividad, personal alternativo.",
      "Vigilancia, interconexión de sistemas, acceso remoto.",
      "Ninguna de las respuestas es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "382",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un principio básico del Esquema Nacional de Seguridad (ENS), según el artículo 5 del\nReal Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La B y la C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Existencia de líneas de defensa",
      "Diferenciación de responsabilidades.",
      "Alianza con proveedores."
    ]
  },
  {
    "id": "383",
    "question": "¿Qué series de documentos ofrecen normas, instrucciones, guías, recomendaciones y mejores prácticas para\naplicar el ENS y para garantizar la seguridad de los sistemas de información del ámbito de aplicación del Real\nDecreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), según su\nartículo 34?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "CCN-STIC.",
    "incorrect_answers": [
      "INCIBE.",
      "CNI.",
      "CCN-CERT."
    ]
  },
  {
    "id": "384",
    "question": "Según el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS),\n¿cuáles son los grupos en los que se dividen las medidas de seguridad, recogidas en su anexo II, que se aplican\npara lograr el cumplimiento de los principios básicos y requisitos mínimos establecidos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Marco organizativo, marco operacional, medidas de protección.",
    "incorrect_answers": [
      "Protección de los servicios, protección de las aplicaciones informáticas, protección de la información.",
      "Planificación, control de acceso, explotación.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "385",
    "question": "Según se detalla en el artículo 35 del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema\nNacional de Seguridad (ENS) el CCN:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "es el órgano competente para garantizar la debida interoperabilidad en materia de ciberseguridad y\ncriptografía, en relación con la aplicación del Real Decreto 4/2010, de 8 de enero, por el que se regula el\nEsquema Nacional de Interoperabilidad en el ámbito de la administración electrónica.",
    "incorrect_answers": [
      "es el órgano competente para la confianza digital de los ciudadanos, la red académica y de investigación\nespañola (RedIRIS) y las empresas, especialmente para sectores estratégicos.",
      "es una Instalación Científico-Técnica Singular (ICTS).",
      "es una sociedad mercantil estatal y medio propio organizada como sociedad anónima propiedad del\nMinisterio de Asuntos Económicos y Transformación Digital de España a través de la Secretaría de Estado\nde Digitalización e Inteligencia Artificial."
    ]
  },
  {
    "id": "386",
    "question": "La información relacionada con el estado de las principales variables de la seguridad en los sistemas de\ninformación a los que se refiere Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional\nde Seguridad (ENS) se plasma en un informe que elabora:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La Comisión Sectorial de Administración Electrónica.",
    "incorrect_answers": [
      "El Consejo de Seguridad Nacional, en su condición de Comisión Delegada del Gobierno para la Seguridad\nNacional.",
      "Comisión Delegada del Gobierno para Asuntos de Inteligencia.",
      "La Comisión Sectorial de Administraciones Públicas."
    ]
  },
  {
    "id": "387",
    "question": "Las medidas de detección definidas en el artículo 8 del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se\nregula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), irán dirigidas a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "descubrir la presencia de un ciberincidente.",
    "incorrect_answers": [
      "protección frente a denegación de servicio.",
      "restauración de los servicios.",
      "protección y restauración de la información."
    ]
  },
  {
    "id": "388",
    "question": "Según se indica en el ANEXO III de Auditoría de la seguridad del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el\nque se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), en el nivel de auditoría a sistemas de categoría MEDIA\nO ALTA:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los informes de auditoría serán analizados por el responsable de la seguridad competente, que presentará\nsus conclusiones al responsable del sistema para que adopte las medidas correctoras adecuadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los informes de auditoría serán analizados por el responsable del sistema, que presentará sus conclusiones\nal responsable de la seguridad competente para que adopte las medidas correctoras adecuadas.",
      "Los informes de autoevaluación serán analizados por el responsable del servicio competente, que elevará\nlas conclusiones al responsable del sistema para que adopte las medidas correctoras adecuadas.",
      "Los informes de autoevaluación serán analizados por el responsable del sistema, que elevará las\nconclusiones al responsable del servicio competente para que adopte las medidas correctoras adecuadas."
    ]
  },
  {
    "id": "389",
    "question": "El responsable de la información, es uno de los roles definidos en el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el\nque se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), y determinará:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los requisitos de la información tratada.",
    "incorrect_answers": [
      "Los requisitos de los servicios prestados.",
      "Las decisiones para satisfacer los requisitos de seguridad de la información y de los servicios.",
      "Se encargará de desarrollar la forma concreta de implementar la seguridad en el sistema y de la supervisión\nde la operación diaria del mismo."
    ]
  },
  {
    "id": "390",
    "question": "De acuerdo con la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, se entenderá por firma electrónica\navanzada:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Aquella que permite identificar al firmante de manera única y detectar cualquier cambio ulterior de los datos\nfirmados, y que ha sido creada por medios que el firmante puede utilizar, con un alto nivel de confianza, bajo\nsu exclusivo control.",
    "incorrect_answers": [
      "El conjunto de datos en forma electrónica, consignados junto a otros o asociados con ellos, que pueden ser\nutilizados como medio de identificación del firmante.",
      "Aquella basada en un certificado reconocido y generada mediante un dispositivo seguro de creación de\nfirma y con el mismo valor que la firma manuscrita en relación con los consignados en papel.",
      "Aquella que incorpora a la firma electrónica elementos de tiempo que nos aseguren poder realizar la\nverificación o validación a largo plazo con plenas garantías jurídicas."
    ]
  },
  {
    "id": "391",
    "question": "En la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, se indica que la prestación de servicios de\ncertificación:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "No está sujeta a autorización previa.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una competencia del estado.",
      "Está sujeta a autorización previa por parte del Ministro de Interior.",
      "Está sujeta a autorización previa por parte del Consejo de Ministros."
    ]
  },
  {
    "id": "392",
    "question": "Según la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, los prestadores de servicios de certificación que\nexpidan certificados reconocidos deberán conservar registrada por cualquier medio seguro toda la información y\ndocumentación relativa a un certificado reconocido al menos durante:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "15 años.",
    "incorrect_answers": [
      "2 años.",
      "5 años.",
      "Permanentemente."
    ]
  },
  {
    "id": "393",
    "question": "Según la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, el certificado electrónico es un documento:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "firmado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que vincula unos datos de\nverificación de firma a un firmante y confirma su identidad.",
    "incorrect_answers": [
      "generado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que vincula unos datos de\nverificación de firma a un firmante y confirma su identidad.",
      "generado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que no vincula unos datos de\nverificación de firma a un firmante y confirma su identidad.",
      "firmado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que no vincula unos datos de\nverificación de firma a un firmante y no confirma su identidad."
    ]
  },
  {
    "id": "394",
    "question": "Conforme a la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, el prestador de servicios de certificación\nque vaya a cesar en su actividad deberá comunicarlo a los firmantes que utilicen los certificados electrónicos que\nhaya expedido así como a los solicitantes de certificados expedidos a favor de personas jurídicas, con una\nantelación al cese efectivo de la actividad, como mínimo de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Al menos dos meses.",
    "incorrect_answers": [
      "Al menos 15 días.",
      "Al menos un año.",
      "Al menos seis meses."
    ]
  },
  {
    "id": "395",
    "question": "El artículo 7 de la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, ¿de quién es la responsabilidad de\ncustodiar los datos de firma asociados a un certificado electrónico de persona jurídica?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A la persona física solicitante del certificado, cuya identificación se incluye en el certificado electrónico.",
    "incorrect_answers": [
      "Al representante de la persona jurídica, cuya identificación se incluye en el certificado electrónico.",
      "Al prestador de servicios de certificación, por ser quién firma el certificado electrónico.",
      "A la autoridad certificadora, cuya identificación se incluye en el certificado electrónico."
    ]
  },
  {
    "id": "396",
    "question": "La Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, indica que las sanciones prescribirán:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ninguna de las respuestas es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "las muy graves a los tres años, las graves a los dos años y las leves a los seis meses.",
      "las muy graves a los tres años, las graves a los dos años y las leves al año.",
      "las muy graves a los cuatro años, las graves a los dos años y las leves al año."
    ]
  },
  {
    "id": "397",
    "question": "En la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, se establece que la firma electrónica reconocida se\nequipara funcionalmente a la firma manuscrita sólo si:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "la firma electrónica está basada en un certificado reconocido y ha sido creada por un dispositivo seguro de\ncreación de firma.",
    "incorrect_answers": [
      "la firma electrónica está basada en un certificado codificado.",
      "el certificado que avala la firma electrónica ha sido supervisado por una autoridad competente.",
      "el certificado no está caducado."
    ]
  },
  {
    "id": "398",
    "question": "Según la exposición de motivos de la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica ¿cuáles\ncaracterísticas permite comprobar la firma electrónica en los mensajes intercambiados a través de redes de\ntelecomunicaciones?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La procedencia, integridad y no repudio.",
    "incorrect_answers": [
      "La confidencialidad, integridad y el repudio.",
      "El secreto y autenticación.",
      "La confidencialidad y secreto de la información y el no repudio por parte del destinatario."
    ]
  },
  {
    "id": "399",
    "question": "Según se establece en la Ley de Firma Electrónica 59/2003 en su artículo 32, las multas establecidas al infractor\nserán de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 150.001 a 600.000 euros, por la comisión de\ninfracciones graves, se impondrá al infractor multa de 30.001 a 150.000 euros y por la comisión de\ninfracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 30.000 euros.",
    "incorrect_answers": [
      "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 60.001 a 600.000 euros, por la comisión de\ninfracciones graves, se impondrá al infractor multa de 6.001 a 60.000 euros y por la comisión de infracciones\nleves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 6.000 euros.",
      "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 120.001 a 600.000 euros, por la comisión de\ninfracciones graves, se impondrá al infractor multa de 12.001 a 120.000 euros y por la comisión de\ninfracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 12.000 euros.",
      "Por la comisión de infracciones muy graves, multa de 150.001 a 600.000 euros, por la comisión de\ninfracciones graves, se impondrá al infractor multa de 15.001 a 150.000 euros y por la comisión de\ninfracciones leves, se impondrá al infractor una multa por importe de hasta 15.000 euros."
    ]
  },
  {
    "id": "400",
    "question": "¿Cuál es el orden de las fases en el ciclo de vida en cascada del software?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Análisis, Diseño, Implementación, Verificación, Mantenimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Diseño, Análisis, Verificación, Implementación, Mantenimiento.",
      "Análisis, Desarrollo, Test, Preproducción, Producción.",
      "Diseño, Desarrollo, Verificación, Producción."
    ]
  },
  {
    "id": "401",
    "question": "Sobre los distintos ciclos de vida del software, seleccionar la afirmación correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La planificación de los desarrollos con ciclos de vida evolutivos es más compleja que las de los que siguen\nun ciclo de vida en cascada.",
    "incorrect_answers": [
      "El desarrollo de ciclo de vida evolutivo consta de una serie de fases sucesivas, cada una de las cuales se\ncompleta antes de avanzar a la siguiente.",
      "La planificación de los desarrollos con ciclos de vida en cascada es más compleja que las de los que siguen\nun ciclo de vida evolutivo.",
      "En el desarrollo de ciclo de vida en cascada se comienza a codificar inmediatamente, se prueba para\ndetectar errores y éstos se van corrigiendo sobre la marcha según aparecen."
    ]
  },
  {
    "id": "402",
    "question": "¿Qué es el ciclo de vida del software?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es un marco de referencia que contiene los procesos, las actividades y las tareas involucradas en el\ndesarrollo, la explotación y el mantenimiento de un producto software.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el conjunto de agentes, códigos y procesos que interactúan coordinadamente entre sí con un fin común o\npropósito.",
      "Conjunto de buenas prácticas que ayudan a mejorar la prestación de un servicio, en particular un servicio de\nTI (Tecnología de la Información).",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "403",
    "question": "Ventajas del ciclo de vida en cascada:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Marca pautas de trabajo muy claras.",
      "Facilita la disposición de hitos en el desarrollo del proyecto.",
      "Facilita la estimación y el seguimiento del progreso."
    ]
  },
  {
    "id": "404",
    "question": "El ciclo de vida en V es similar al ciclo de vida en cascada, pero se caracteriza por tener tiempos claramente\nmarcados en las actividades de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Desarrollo descendente y Prueba ascendente .",
    "incorrect_answers": [
      "Desarrollo ascendente y Prueba descendente.",
      "Diseño descendente y Desarrollo ascendente.",
      "Diseño ascendente y Prueba descendente."
    ]
  },
  {
    "id": "405",
    "question": "¿Cuál es uno de los inconvenientes del modelo de ciclo de vida incremental?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Dificultad en la definición de los incrementos.",
    "incorrect_answers": [
      "Al ir desarrollando parte de las funcionalidades, es más difícil determinar los requerimientos.",
      "Los errores se detectan más tarde, lo que implica que aumentan los costes de mantenimiento.",
      "Menor flexibilidad, puesto que el software debe ser construido de forma que dificulta la incorporación de\nnuevos requisitos."
    ]
  },
  {
    "id": "406",
    "question": "¿Cuándo es apropiado utilizar un modelo de ciclo de vida en espiral?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Proyectos donde es importante el factor riesgo.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistemas de pequeño tamaño.",
      "El producto a desarrollar no es novedoso.",
      "Cuando los requisitos están bien definidos desde el principio."
    ]
  },
  {
    "id": "407",
    "question": "Indicar la definición más idónea de un Sistema de Información:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "un conjunto de tecnologías, procesos, aplicaciones de negocios y software disponibles para las personas\ndentro de una organización.",
    "incorrect_answers": [
      "un marco de referencia que contiene los procesos, las actividades y las tareas involucradas en el desarrollo,\nla explotación y el mantenimiento de un producto software.",
      "el conjunto de programas de un sistema informático que gestiona los recursos del hardware y provee\nservicios a los programas de aplicación de software.",
      "el sistema de almacenamiento de un dispositivo de memoria, que estructura y organiza la escritura,\nbúsqueda, lectura, almacenamiento, edición y eliminación de archivos de una manera concreta."
    ]
  },
  {
    "id": "408",
    "question": "¿Cuáles son los componentes de un Sistema de Información?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Hardware.",
      "Personas.",
      "Datos."
    ]
  },
  {
    "id": "409",
    "question": "Indicar cuál es la respuesta correcta. Un Sistema de Información:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "se ocupa de las transacciones del nivel operativo de la empresa: apuntes contables, facturación, pedidos,\nacopios, etc.",
      "proporciona información para la toma de decisiones estratégicas y operativas.",
      "da soporte a la toma de decisiones en los distintos niveles que componen la empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "410",
    "question": "Las cuatro actividades de un sistema de información son:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Recopilación, Almacenamiento, Procesamiento, Distribución.",
    "incorrect_answers": [
      "Análisis, Diseño, Implementación, Pruebas, Mantenimiento.",
      "Codificación, Diseño, Diagnóstico, Construcción.",
      "Plan, Mejora, Diseño, Apoyo."
    ]
  },
  {
    "id": "411",
    "question": "El SGSI (Sistema de Gestión de Seguridad de la Información) es el concepto central sobre el que se construye:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "A la ISO 27001.",
    "incorrect_answers": [
      "la ISO 9001.",
      "la ISO 13606.",
      "la ISO 20000."
    ]
  },
  {
    "id": "412",
    "question": "La seguridad de la información, según ISO 27001, consiste en la preservación de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "la confidencialidad, integridad y disponibilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "los servidores, redes y estaciones de trabajo.",
      "los procesos del flujo de información de la empresa.",
      "los datos personales de los usuarios."
    ]
  },
  {
    "id": "413",
    "question": "Respecto la ISO 27001, indica la respuesta incorrecta, en cuanto a la gestión efectiva de la seguridad:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El nivel de seguridad alcanzado por medios técnicos es suficiente por sí mismo.",
    "incorrect_answers": [
      "Debe tomar parte activa toda la organización, con la gerencia al frente, tomando en consideración también a\nclientes y proveedores de bienes y servicios.",
      "Debe contemplar unos procedimientos adecuados y la planificación e implantación de controles de\nseguridad basados en una evaluación de riesgos y en una medición de la eficacia de los mismos.",
      "Permite conocer los riesgos a los que está sometida la información, controlándolos mediante una\nsistemática definida, documentada y conocida por todos, que se revisa y mejora constantemente."
    ]
  },
  {
    "id": "414",
    "question": "¿Cuáles son los documentos de Nivel 2 de un un Sistema de Gestión de la Seguridad de la Información basado\nen ISO 27001?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Procedimientos.",
    "incorrect_answers": [
      "Registros.",
      "Manual de Seguridad.",
      "Checklists."
    ]
  },
  {
    "id": "415",
    "question": "Para establecer y gestionar un Sistema de Gestión de la Seguridad de la Información (SGSI) en base a ISO\n27001, se utiliza el ciclo continuo PDCA ¿cuáles son sus fases?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Planear, Hacer, Verificar, Actuar.",
    "incorrect_answers": [
      "Planear, Hacer, Verificar, Asegurar.",
      "Plantear, Hacer, Verificar, Actuar.",
      "Planear, Validar, Verificar, Actuar."
    ]
  },
  {
    "id": "416",
    "question": "¿Cuántos controles provee ISO 27001:2022?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "93.",
    "incorrect_answers": [
      "37.",
      "133.",
      "114."
    ]
  },
  {
    "id": "417",
    "question": "En la fase de verificación del ciclo continuo PDCA que gestiona un un Sistema de Gestión de la Seguridad de la\nInformación (SGSI), la organización deberá:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ejecutar procedimientos de monitorización y revisión.",
      "Medir la efectividad de los controles.",
      "Realizar periódicamente auditorías internas del SGSI en intervalos planificados."
    ]
  },
  {
    "id": "418",
    "question": "¿Qué es un comité de gestión de seguridad de la información según la ISO 27001?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es un equipo de alta gerencia que supervisa la implementación, mantenimiento y mejora continua del SGSI.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el equipo especialista que se convoca para atender los riesgos de seguridad.",
      "Es el equipo que se encarga de mantener el SGSI.",
      "Es el equipo directivo que determina las acciones que afectan al Sistema de gestión de la seguridad\noperacional."
    ]
  },
  {
    "id": "419",
    "question": "¿Cuál es el periodo para recertificación de 27001?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "3 años.",
    "incorrect_answers": [
      "1 año.",
      "2 años.",
      "4 años."
    ]
  },
  {
    "id": "420",
    "question": "El análisis y gestión del riesgo es una de las actividades de seguridad enmarcada directamente dentro de:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un Sistema de Gestión de la Seguridad de la Información (SGSI).",
    "incorrect_answers": [
      "Pruebas de seguridad funcionales y de penetración.",
      "Política de seguridad.",
      "La ISO 13606."
    ]
  },
  {
    "id": "421",
    "question": "La certificación de una empresa según la norma ISO 27001 se obtiene después de que:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "una entidad de certificación realice una auditoría con éxito y eleve a un organismo de acreditación la\ncorrespondiente solicitud favorable.",
    "incorrect_answers": [
      "un organismo de acreditación realice una auditoría con éxito y eleve a una entidad de certificación la\ncorrespondiente solicitud favorable.",
      "una entidad de certificación realice la auditoría correspondiente.",
      "un organismo de acreditación realice una evaluación favorable."
    ]
  },
  {
    "id": "422",
    "question": "Indique cuál de los siguientes NO es un estándar o norma de auditoría informática:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "IEEE 802.11a.",
    "incorrect_answers": [
      "Resolución de 23 de junio de 2003, del Instituto de Contabilidad y Auditoría de Cuentas.",
      "UNE EN ISO/IEC 27002.",
      "ISACA SI 1002."
    ]
  },
  {
    "id": "423",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es un requisito que debe cumplir una evidencia?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Eficiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Suficiente.",
      "Relevante.",
      "Competente."
    ]
  },
  {
    "id": "424",
    "question": "Los controles de auditoría pueden clasificarse en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Preventivos, reactivos, concurrentes.",
      "Continuo, periódico, esporádico.",
      "Generales, de aplicación."
    ]
  },
  {
    "id": "425",
    "question": "¿Cuál de las siguientes NO es una de las cinco funciones de la auditoría informática?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Verificar la calidad de los sistemas de información, y proponer e implantar mejoras en los mismos.",
    "incorrect_answers": [
      "Velar por la eficacia y eficiencia del sistema informático.",
      "Verificar el cumplimiento de las normas y estándares vigentes en la organización.",
      "Supervisar los mecanismos de control interno."
    ]
  },
  {
    "id": "426",
    "question": "¿Qué objetivo sería relevante en una auditoría sobre el grado de adecuación de las herramientas de software\nutilizadas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Fiabilidad técnica.",
      "Estudio de opinión de los usuarios.",
      "Facilidad de mantenimiento y expansión."
    ]
  },
  {
    "id": "427",
    "question": "Indicar cuál es una tarea típica de la auditoría informática:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Revisión de sistemas bajo desarrollo.",
    "incorrect_answers": [
      "Reorganización de los recursos humanos del Departamento de Sistemas de Información.",
      "Recopilación de las necesidades de la organización para ponerle solución.",
      "Implementación de la seguridad perimetral de la organización."
    ]
  },
  {
    "id": "428",
    "question": "¿A qué nos referimos cuando hablamos de control interno?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Cualquier actividad manual o automática empleada para prevenir o corregir errores que puedan afectar al\nfuncionamiento de un sistema.",
    "incorrect_answers": [
      "Cualquier actividad manual empleada para prevenir o corregir errores que puedan afectar al funcionamiento\nde un sistema.",
      "Cualquier actividad automática empleada para prevenir o corregir errores que puedan afectar al\nfuncionamiento de un sistema.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "429",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un control de acceso físico?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Uso de clave por teclado para entrar al CPD.",
    "incorrect_answers": [
      "Etiquetado de soportes en cinta.",
      "Utilización de usuario y contraseña para acceder a las aplicaciones.",
      "Listas de control de acceso (ACL)."
    ]
  },
  {
    "id": "430",
    "question": "¿Cuál es el órgano especializado en el control interno y en la evaluación de los servicios de cada uno de los\nMinisterios y de sus organismos públicos dependientes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La Inspección General de los Servicios de cada Ministerio.",
    "incorrect_answers": [
      "La IGAE.",
      "El CCN-CERT.",
      "La Secretaría de Estado de Seguridad del Ministerio del Interior."
    ]
  },
  {
    "id": "431",
    "question": "Generalmente el auditor informático elevará su informe a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La dirección de la Organización.",
    "incorrect_answers": [
      "El responsable de TI (Tecnologías de la Información) de la Organización.",
      "El responsable del departamento auditado.",
      "A la AEPD."
    ]
  },
  {
    "id": "432",
    "question": "Se pueden clasificar los incidentes según la estimación de sus daños, señalar cuál es la clasificación correcta en\ncaso de que el incidente tuviese impacto material negativo sobre los procesos de negocio, afectando a otros\nsistemas, departamentos o clientes:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Incidente mayor.",
    "incorrect_answers": [
      "Crisis.",
      "Evento menor.",
      "Incidente sin importancia."
    ]
  },
  {
    "id": "433",
    "question": "Funciones de la PKI, indicar la que NO es correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Garantizar mediante el uso de certificados digitales el no repudio, integridad, autenticación y la publicación\nde los datos transmitidos.",
    "incorrect_answers": [
      "Administrar el cifrado de clave pública.",
      "Revocación de claves.",
      "Generación, recuperación y renovación de claves."
    ]
  },
  {
    "id": "434",
    "question": "En relación con la criptografía asimétrica, indicar la respuesta correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El algoritmo RSA se basa en la dificultad de factorizar un número entero en primos.",
    "incorrect_answers": [
      "Las claves pueden ser más cortas en criptografía de curva elíptica, por lo que se utilizan solamente claves\nde 64 o 128 bits.",
      "Para las aplicaciones más críticas, como la raíz de una infraestructura de clave pública (PKI), se suelen\nutilizan claves RSA de 1.024 bits.",
      "La criptografía asimétrica es más básica que la simétrica."
    ]
  },
  {
    "id": "435",
    "question": "En las tarjetas inteligentes sin contacto, ¿qué tecnología se utiliza para la comunicación?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Radio frecuencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Bluetooth.",
      "Infrarrojos.",
      "LIFI."
    ]
  },
  {
    "id": "436",
    "question": "¿Qué organismo elabora una Lista de confianza de prestadores de servicios de certificación (TSL) para expedir\ncertificados reconocidos en España, conforme a la normativa europea?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Ministerio de Asuntos Económicos y Transformación Digital.",
    "incorrect_answers": [
      "El CCN-CERT.",
      "La FNMT.",
      "La AEPD."
    ]
  },
  {
    "id": "437",
    "question": "¿Es capaz el DNI electrónico de identificar biométricamente al ciudadano?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sí, a través de la huella dactilar.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, a través de la firma manuscrita.",
      "No, no es capaz.",
      "Sí, a través del certificado digital que contiene."
    ]
  },
  {
    "id": "438",
    "question": "Servicios de una Autoridad de Certificación esenciales son:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Servicios de directorio.",
      "Generación y gestión de claves criptográficas.",
      "Registro de usuarios mediante el que se acredita la identidad."
    ]
  },
  {
    "id": "439",
    "question": "¿A través de qué tecnología de conexión puede usarse el DNIe 3.0 en una aplicación de un teléfono móvil?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "NFC.",
    "incorrect_answers": [
      "Bluetooth.",
      "Infrarrojos.",
      "Sólo puede usarse usando un lector de tarjetas."
    ]
  },
  {
    "id": "440",
    "question": "¿Cómo se denomina a la entidad de confianza responsable de emitir y revocar los certificados digitales utilizados\nen las transacciones y firmas electrónicas?:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Autoridad de Certificación (AC).",
    "incorrect_answers": [
      "Autoridad de Registro (AR).",
      "Autoridad de Confianza (AC).",
      "Autoridad de Revocación (AR)."
    ]
  },
  {
    "id": "441",
    "question": "Dentro del chip criptográfico del DNI electrónico se encuentran tres zonas de datos diferenciadas. Señalar cuál de\nlas siguientes NO es una de ellas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Zona confidencial.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona pública.",
      "Zona privada.",
      "Zona de seguridad."
    ]
  },
  {
    "id": "442",
    "question": "Los algoritmos de autenticación y firma utilizados en el DNI se basan en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Dos pares de claves RSA.",
    "incorrect_answers": [
      "Un par de claves RSA.",
      "Dos pares de claves DES.",
      "Un par de claves AES."
    ]
  },
  {
    "id": "443",
    "question": "OCSP es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "un protocolo de comprobación de estado de un certificado.",
    "incorrect_answers": [
      "un algoritmo de cifrado asimétrico.",
      "una capa de seguridad adicional que ayuda a prevenir y mitigar algunos tipos de ataque, incluyendo \"Cross\nSite Scripting\" y ataques de inyección de datos.",
      "un protocolo de acceso a directorios."
    ]
  },
  {
    "id": "444",
    "question": "Respecto a los servicios de directorio se puede afirmar que:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "LDAP es un protocolo de acceso a servicios de directorio X.500.",
    "incorrect_answers": [
      "X.500 es un protocolo de acceso a un servicio de directorio LDAP.",
      "LDAP define el modelo completo de servicio de directorio.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "445",
    "question": "La abreviatura DN en la sintaxis LDAP hace referencia a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Distinguished Name.",
    "incorrect_answers": [
      "Domain Name.",
      "Digital Name.",
      "Detailed Number."
    ]
  },
  {
    "id": "446",
    "question": "¿Cuál es el puerto utilizado por el protocolo LDAP sobre SSL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "636.",
    "incorrect_answers": [
      "8080.",
      "443.",
      "25."
    ]
  },
  {
    "id": "447",
    "question": "El protocolo de acceso al directorio en X.500 es:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "DAP.",
    "incorrect_answers": [
      "TCP.",
      "UDP.",
      "HTTP."
    ]
  },
  {
    "id": "448",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre directorios es correcta?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El estándar de certificados digitales X.509 v3 introdujo el concepto de extensión.",
      "La arquitectura X.500 se basa en la réplica de bases de datos distribuidas.",
      "LDAP utiliza TCP/IP en lugar de los protocolos OSI."
    ]
  },
  {
    "id": "449",
    "question": "¿En qué consiste la autenticación?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "En comprobar la identidad del usuario",
    "incorrect_answers": [
      "En comprobar los permisos del usuario",
      "En comprobar que los datos no han sido alterados en una comunicación",
      "En garantizar que ninguna de las partes pueda negar una operación realizada"
    ]
  },
  {
    "id": "450",
    "question": "¿Qué peticiones de operación de cliente admite LDAP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Bind.",
      "Search.",
      "Delete."
    ]
  },
  {
    "id": "451",
    "question": "¿Cuál es la definición correcta de Unidad Organizativa de Directorio Activo?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Objeto contenedor que se utiliza para agrupar y organizar otros objetos con propósitos administrativos.",
    "incorrect_answers": [
      "Define valores posibles que se pueden asociar a un objeto.",
      "Unidades básicas funcionales de la estructura lógica del Directorio Activo.",
      "El componente más básico de la estructura lógica, representando a usuarios y recursos como equipos e\nimpresoras."
    ]
  },
  {
    "id": "452",
    "question": "Indica cuál de las siguientes afirmaciones sobre X.509 NO es correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es un estándar de servicios de directorio.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un estándar para infraestructuras de claves públicas.",
      "Especifica un algoritmo de validación de la ruta de certificación.",
      "Su sintaxis se define empleando el lenguaje ASN.1."
    ]
  },
  {
    "id": "453",
    "question": "¿Cuál de los siguientes tipos de información NO está contenida obligatoriamente en un certificado digital X.509?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La URL del directorio LDAP contenedor de claves públicas.",
    "incorrect_answers": [
      "La clave pública del titular.",
      "Datos personales de identificación del titular.",
      "La firma electrónica de la Autoridad de Certificación que emitió el certificado."
    ]
  },
  {
    "id": "454",
    "question": "Cuando obtenemos un certificado electrónico de firma en la nube, la clave privada generada se queda en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El prestador de servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "El almacén de certificados del sistema operativo.",
      "El navegador de internet.",
      "El disco duro del ordenador."
    ]
  },
  {
    "id": "455",
    "question": "En el algoritmo de planificación de Sistemas Operativos ¿Primero en llegar, primero en ejecutarse?, considere las\nque son ciertas:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Penaliza los procesos cortos",
    "incorrect_answers": [
      "Es un algoritmo apropiativo",
      "Este algoritmo es conocido también como LIFO(Last Input First Output)",
      "Todas son ciertas"
    ]
  },
  {
    "id": "456",
    "question": "En relación con los Sistemas operativos, señale cuál de las siguientes afirmaciones es CORRECTA",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El Subsistema de Windows para Linux (WSL) permite ejecutar un sistema de archivos Linux, directamente\ndesde windows",
    "incorrect_answers": [
      "El Subsistema de Linux para Windows (WSL) permite ejecutar un sistema de archivos windows,\ndirectamente desde Linux",
      "El Subsistema de Windows para Unix (WSL) permite ejecutar un sistema de archivos Linux, directamente\ndesde Linux",
      "El Subsistema de Windows para Linux (WSL) permite ejecutar un sistema de archivos windows,\ndirectamente desde windows"
    ]
  },
  {
    "id": "457",
    "question": "En el Sistema operativo Windows, si exploras las carpetas del disco duro c:\\ y encuentras dos carpetas como\nc:\\Archivos de programa y c:\\Archivos de programa(x86), ¿ qué significa?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La arquitectura del sistema es de 64 bits",
    "incorrect_answers": [
      "Ninguna es correcta",
      "Es un error en la instalación del Sistema Operativo",
      "Es una carpeta de copia de seguridad"
    ]
  },
  {
    "id": "458",
    "question": "En un sistema operativo, una planificación de procesos se denomina ¿preemptive? a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El proceso puede arrebatar el uso de la CPU a un proceso que esté ejecutándose",
    "incorrect_answers": [
      "No existe tal nomenclatura",
      "El proceso no puede arrebatar el uso de la CPU a un proceso que esté ejecutándose",
      "Es prevención y planificación sobre los procesos que se están ejecutando en la CPU"
    ]
  },
  {
    "id": "459",
    "question": "En el sistema operativos Windows, ¿Qué instrucción o comando utilizarias para resolvber el nombre host de una\ndirección IP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "ping <<dirección ip>> -a",
    "incorrect_answers": [
      "ping <<dirección ip>> -i",
      "ping <<dirección ip>> -f",
      "ping <<dirección ip>> -o"
    ]
  },
  {
    "id": "460",
    "question": "¿Qué comando disponible en Sistemas Operativos Windows, mostrará información relativa a la configuración de\nred?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Ipconfig",
    "incorrect_answers": [
      "WinIpCfg",
      "Ifconfig",
      "Config"
    ]
  },
  {
    "id": "461",
    "question": "Acerca de los sistemas operativos, en un modelo de procesos de 5 estados. ¿Cómo se denomina el estado que\nindica que el proceso necesita algún recurso que no ha sido dispuesto durante su ejecución?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "bloqueado",
    "incorrect_answers": [
      "ejecución",
      "Nuevo",
      "Terminado"
    ]
  },
  {
    "id": "462",
    "question": "Entre los objetivos de un sistema operativo No se encuentra:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Constituir el conjunto de software y el hardware necesario para el funcionamiento del ordenador",
    "incorrect_answers": [
      "Control de acceso a usuarios",
      "Gestión de interrupciones",
      "Facilitar el uso del ordenador, optimizando su eficiencia en la utilización de los recursos"
    ]
  },
  {
    "id": "463",
    "question": "¿Qué sistema operativo utiliza actualmente nombres de lugares californianos(EEUU) para sus versiones?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "MACOS",
    "incorrect_answers": [
      "LINUX",
      "UNIX",
      "ANDROID"
    ]
  },
  {
    "id": "464",
    "question": "¿Qué forma normal tiene por objeto eliminar las dependencia multivaluadas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "4FN",
    "incorrect_answers": [
      "1FN",
      "2FN",
      "3FN"
    ]
  },
  {
    "id": "465",
    "question": "La arquitectura ANSI/SPARC, define los niveles de abstracción para un sistema de administración de bases de\ndatos. Indicar la opción correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel físico: Diseña la estructura física de la base de datos utilizando un esquema interno que detalla cómo\nse van a almacenar los datos",
      "Nivel conceptual: mediante un esquema se diseña la estructura de la BBDD. En este esquema se describen\nlas entidades, atributos, relaciones y operaciones necesarias",
      "Nivel externo: define las vistas del usuario"
    ]
  },
  {
    "id": "466",
    "question": "Con el concepto de independencia de datos en la arquitectura ANSI/SPARC de tres niveles, la capacidad de\nmodificar el esquema conceptual sin tener que alterar los esquemas externos ni los programas de aplicación\ncorrespondería a:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Independencia lógica",
    "incorrect_answers": [
      "Independencia física",
      "Independencia física y también lógica",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "467",
    "question": "EI término \"ACID\" relacionado con una transacción de base de datos se corresponde con las propiedades:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Atomicity, Consistency, Isolation, Durability",
    "incorrect_answers": [
      "Authentication, Consistency, Integrity, Durability",
      "Atomicity, Confidentiality, Identification, Durability",
      "Availability, Consistency, Isolation, Durability"
    ]
  },
  {
    "id": "468",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un objetivo de un SGBD?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Acceso a datos seguros",
    "incorrect_answers": [
      "Acceso a datos consistente",
      "Acceso a datos eficiente",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "469",
    "question": "¿Cuál de los siguientes NO es un componente de un SGBD?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Lenguaje de programación estructurado (SPL)",
    "incorrect_answers": [
      "Lenguaje de definición de datos (DDL)",
      "Lenguaje de manipulación de datos (DML)",
      "Lenguaje de control de datos (DCL)"
    ]
  },
  {
    "id": "470",
    "question": "¿Qué es el modelo de referencia de ANSI, en un sistema de base de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un conjunto de reglas y recomendaciones para el diseño de bases de datos relacionales",
    "incorrect_answers": [
      "Un lenguaje de consulta para bases de datos relacionales.",
      "Un modelo de base de datos no relacional",
      "Un SGBD comercial."
    ]
  },
  {
    "id": "471",
    "question": "Según CODD, ¿ cuántas son las reglas que debe cumplir un sistema para que sea verdaderamente relacional?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "12",
    "incorrect_answers": [
      "3",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "id": "472",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una forma de eliminar la redundancia de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Normalizar la base de datos",
    "incorrect_answers": [
      "Eliminar los campos no necesarios",
      "Eliminar las relaciones entre tablas",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "473",
    "question": "¿Cuál es el objetivo principal de la normalización?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Eliminar la redundancia de datos",
      "Mejorar la integridad referencial",
      "Facilitar el mantenimiento de la base de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "474",
    "question": "En el modelo ANSI de base datos, de las respuestas siguientes: cual se aproxima más a la visión del usuario",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Modelo externo",
    "incorrect_answers": [
      "Modelo de bytes",
      "Modelo físico",
      "Lenguaje SQL"
    ]
  },
  {
    "id": "475",
    "question": "¿Que instrucción SQL se utiliza para extraer información de la base de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "SELECT",
    "incorrect_answers": [
      "GRANT",
      "INSERT",
      "DELETE"
    ]
  },
  {
    "id": "476",
    "question": "¿Cuál de las siguientes sentencias de SQL NO es una sentencia DDL (Data Definition Language)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "UPDATE",
    "incorrect_answers": [
      "ALTER",
      "CREATE",
      "INSERT"
    ]
  },
  {
    "id": "477",
    "question": "¿Cuál de los siguientes sistemas de gestión de bases de datos no es relacional?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "MongoDB",
    "incorrect_answers": [
      "Microsoft Access",
      "MariaDB",
      "PostgreSQL"
    ]
  },
  {
    "id": "478",
    "question": "En el lenguaje de consultas de BD relacionales, se usan los términos tabla, fila y columna para:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Relación, tupla y atributo respectivamente",
    "incorrect_answers": [
      "Tupla, relación y atributo, respectivamente",
      "Relación, atributo y tupla respectivamente",
      "Tupla, atributo y relación respectivamente"
    ]
  },
  {
    "id": "479",
    "question": "Dada la siguiente sentencia SQL Select edad, apellido from pacientes\nWhere sexo=¿Mujer?\nOrder by 2\nGroup by 1\n¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es errónea porque -Group by- debe ir delante de -Order by-",
    "incorrect_answers": [
      "Devuelve todas las pacientes mujeres agrupadas por edad y ordenadas por apellido Ascendentemente",
      "Devuelve todas las pacientes mujeres agrupadas por edad y ordenadas por apellido Descendentemente",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "480",
    "question": "¿Cuál de las siguientes sentencias de SQL es una sentencia DCL (Data control Language)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "GRANT",
    "incorrect_answers": [
      "SELECT",
      "CREATE",
      "INSERT"
    ]
  },
  {
    "id": "481",
    "question": "En el modelo relacional, ¿A qué hace referencia el dominio?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Conjunto de valores que puede tomar un atributo",
    "incorrect_answers": [
      "Conjunto de valores que puede tomar una tupla",
      "Conjunto de valores que pueden tomar un atributo y filas",
      "Todas son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "482",
    "question": "¿Cúal es la Instrucción SQL para modificar la estructura de una tabla relacional en una base de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Alter",
    "incorrect_answers": [
      "Update",
      "Modify",
      "Select"
    ]
  },
  {
    "id": "483",
    "question": "El lenguaje SQL se subdivide en:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "DML, DCL, TCL y FCL",
    "incorrect_answers": [
      "DML, DDL, DCL y TTL",
      "DML, DDL, DCL y XTL",
      "DML, DDL, DCL y TCL"
    ]
  },
  {
    "id": "484",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de una sentencia SQL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "SELECT * FROM empleados;",
      "UPDATE empleados SET departamento = \"Ventas\" WHERE nombre = \"Juan\";",
      "DELETE FROM empleados WHERE departamento = \"Ventas\";"
    ]
  },
  {
    "id": "485",
    "question": "En el contexto de base datos, a una restricción...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Se le puede poner nombre mediante CONSTRAINT",
    "incorrect_answers": [
      "Se le puede poner nombre mediante RESTRICTION.",
      "Se le puede poner nombre mediante REFERENCES",
      "ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "486",
    "question": "¿Cuál de los siguientes es un sistema de almacenamiento para sistemas grandes y departamentales?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sistema de almacenamiento en red",
    "incorrect_answers": [
      "Disco duro",
      "Unidad de cinta",
      "Disco óptico"
    ]
  },
  {
    "id": "487",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una ventaja de la virtualización del almacenamiento?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Mejora el rendimiento del almacenamiento",
      "Reduce los costes de almacenamiento",
      "Facilita la administración del almacenamiento"
    ]
  },
  {
    "id": "488",
    "question": "¿Qué es un dispositivo de almacenamiento óptico?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un dispositivo que utiliza una lente para leer datos de un disco óptico",
    "incorrect_answers": [
      "Un dispositivo que utiliza una cabeza de lectura/escritura para leer datos de un disco magnético",
      "Un dispositivo que utiliza una cinta magnética para almacenar datos",
      "Un dispositivo que utiliza un disco duro para almacenar datos"
    ]
  },
  {
    "id": "489",
    "question": "¿Qué es la virtualización del almacenamiento?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un proceso que permite a los administradores de sistemas agrupar recursos de almacenamiento físicos en\nun único recurso virtual",
    "incorrect_answers": [
      "Un proceso que permite a los usuarios acceder a datos almacenados en un dispositivo de almacenamiento\nremoto",
      "Un proceso que permite a los usuarios crear copias de seguridad de sus datos",
      "Un proceso que permite a los usuarios cifrar sus datos"
    ]
  },
  {
    "id": "490",
    "question": "¿Cuáles son los tipos de dispositivos de almacenamiento óptico?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "CD-ROM, DVD-ROM, Blu-ray Disc",
      "CD-R, DVD-R, Blu-ray Disc",
      "CD-RW, DVD-RW, Blu-ray Disc"
    ]
  },
  {
    "id": "491",
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre un sistema de almacenamiento de área de almacenamiento (SAN) y un sistema de\nalmacenamiento de área de red (NAS)?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los SAN están diseñados para proporcionar un acceso de alto rendimiento a los datos, mientras que los\nNAS están diseñados para proporcionar un acceso sencillo y compartido a los datos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los SAN están diseñados para proporcionar un almacenamiento compartido a los sistemas de bajor\nrendimiento, mientras que los NAS están diseñados para proporcionar un almacenamiento compartido a los\nusuarios.",
      "Los SAN son sistemas de almacenamiento virtuales, mientras que los NAS son sistemas de\nalmacenamiento fisicos.",
      "Los SAN son sistemas de almacenamiento físicos, mientras que los NAS son sistemas de almacenamiento\nvirtuales."
    ]
  },
  {
    "id": "492",
    "question": "¿Cuál es la arquitectura de almacenamiento RAID?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "RAID es un acrónimo de Redundant Array of Independent Disks. Es una tecnología de almacenamiento que\ncombina varios discos físicos en un único dispositivo lógico.",
    "incorrect_answers": [
      "RAID es un acrónimo de Real-Time Application Interface. Es una interfaz de programación que permite a las\naplicaciones acceder a datos en tiempo real.",
      "RAID es un acrónimo de Remote Area Network. Es una red de área local que se extiende a una distancia\ngeográfica",
      "RAID es un acrónimo de Remote Access Interface. Es una interfaz de acceso remoto que permite a los\nusuarios acceder a datos desde una ubicación remota."
    ]
  },
  {
    "id": "493",
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre la virtualización del almacenamiento y la nube?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La virtualización del almacenamiento es un proceso que permite a los administradores de sistemas agrupar\nrecursos de almacenamiento físicos en un único recurso virtual, mientras que la nube es un modelo de\nentrega de servicios informáticos en el que los recursos se proporcionan a los usuarios como servicios a\ntravés de Internet.",
    "incorrect_answers": [
      "La virtualización del almacenamiento es un tipo de nube, mientras que la nube es un modelo de entrega de\nservicios informáticos",
      "La virtualización del almacenamiento es un proceso que permite a los usuarios acceder a datos\nalmacenados en un único dispositivo de almacenamiento remoto alojado en un único servidor, mientras que\nla nube es un modelo de entrega de servicios informáticos en el que los recursos se proporcionan a los\nusuarios como servicios a través de Internet.",
      "La virtualización del almacenamiento es un proceso que permite a los usuarios crear copias de seguridad de\nsus datos, mientras que la nube es un modelo de entrega de servicios informáticos en el que los recursos se\nproporcionan a los usuarios como servicios a través de Internet."
    ]
  },
  {
    "id": "494",
    "question": "¿Cuál es el tipo de almacenamiento más adecuado para un sistema grande y departamental que requiere un\ngran volumen de almacenamiento y un alto rendimiento?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sistema de almacenamiento en red",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de almacenamiento en cinta",
      "Sistema de almacenamiento en transistores",
      "Sistema de almacenamiento en CD"
    ]
  },
  {
    "id": "495",
    "question": "¿Cuál es el tipo de almacenamiento más adecuado para un sistema de archivos multimedia que requiere un\nacceso rápido a los datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sistema de almacenamiento en unidad de estado sólido",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de almacenamiento en red",
      "Sistema de almacenamiento en cinta",
      "Sistema de almacenamiento en disco duro"
    ]
  },
  {
    "id": "496",
    "question": "¿Cuál es el tipo de almacenamiento más adecuado para un sistema de almacenamiento de objetos que requiere\nuna escalabilidad y una flexibilidad ilimitadas?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sistema de almacenamiento en nube",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema de almacenamiento en red",
      "Sistema de almacenamiento en cinta",
      "Sistema de almacenamiento en disco duro"
    ]
  },
  {
    "id": "497",
    "question": "¿Cuál es la definición de virtualización?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "La virtualización es un proceso que permite ejecutar varios sistemas operativos independientes",
    "incorrect_answers": [
      "La virtualización es un proceso que permite ejecutar un único sistema operativo",
      "Ninguna de las anteriores",
      "La virtualización es un proceso que permite ejecutar un único sistema independiente"
    ]
  },
  {
    "id": "498",
    "question": "¿Cuáles son los tipos de virtualización?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Virtualización de sistemas, virtualización de aplicaciones y virtualización de datos.",
      "Virtualización de servidores, virtualización de almacenamiento y virtualización de redes.",
      "Virtualización de escritorios, virtualización de centros de datos y virtualización de la nube."
    ]
  },
  {
    "id": "499",
    "question": "¿Cuáles son las ventajas de la virtualización de maquetas de terminales Windows y servidores Linux?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "Permite crear maquetas de sistemas operativos Windows y Linux de forma rápida y sencilla",
      "Permite probar aplicaciones y software en entornos virtuales",
      "Permite realizar pruebas de rendimiento y seguridad en entornos virtuales."
    ]
  },
  {
    "id": "500",
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre un hipervisor de tipo 1 y un hipervisor de tipo 2?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un hipervisor de tipo 1 se ejecuta directamente sobre el hardware, mientras que un hipervisor de tipo 2 se\nejecuta sobre un sistema operativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Un hipervisor de tipo 1 es un software propietario, mientras que un hipervisor de tipo 2 es un software de\ncódigo abierto.",
      "Un hipervisor de tipo 1 es más eficiente que un hipervisor de tipo 2.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "501",
    "question": "¿Cuáles son los desafíos de la virtualización de centros de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "La complejidad de la administración de la virtualización.",
      "La seguridad de la virtualización.",
      "La compatibilidad de las aplicaciones con la virtualización."
    ]
  },
  {
    "id": "502",
    "question": "¿Qué es un hipervisor?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un software que crea una capa de abstracción entre el hardware y el sistema operativo.",
    "incorrect_answers": [
      "Un software que crea una capa de abstracción entre el sistema operativo y las aplicaciones.",
      "Un software que crea una capa de abstracción entre el hardware y las aplicaciones.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "503",
    "question": "¿Qué es una máquina virtual?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Una instancia de un sistema operativo que se ejecuta en un hipervisor.",
    "incorrect_answers": [
      "Una instancia de un hardware que se ejecuta en un hipervisor",
      "Una instancia de un sistema operativo que se ejecuta en un hardware físico.",
      "Todos los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "504",
    "question": "¿Qué es la virtualización de escritorios de aplicaciones?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es un tipo de virtualización de puestos de trabajo que proporciona a los usuarios acceso a las aplicaciones\nque necesitan",
    "incorrect_answers": [
      "Es un tipo de virtualización de puestos de trabajo que proporciona a los usuarios un escritorio completo",
      "Es un tipo de virtualización de servidores que permite ejecutar varias aplicaciones en un único sistema\noperativo.",
      "Todas las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "505",
    "question": "¿Qué es la virtualización de centros de datos?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es el proceso de virtualizar los recursos de un centro de datos, como servidores, almacenamiento y redes.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el proceso de crear un centro de datos virtual en la nube.",
      "Es el proceso de implementar un centro de datos físico.",
      "Todas las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "506",
    "question": "¿Qué es la virtualización de escritorios de SaaS?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Es un tipo de virtualización de escritorios que proporciona a los usuarios acceso a las aplicaciones que\nnecesitan a través de una plataforma en la nube.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un tipo de virtualización de escritorios que proporciona a los usuarios un escritorio completo a través de\nuna plataforma en la nube.",
      "Es un tipo de virtualización de escritorios que proporciona a los usuarios un escritorio completo y acceso a\nlas aplicaciones que necesitan a través de una plataforma en la nube.",
      "Todas las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "507",
    "question": "¿Cuáles son los beneficios de la computación en la nube?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Flexibilidad.",
      "Escalabilidad.",
      "Ahorro de costes."
    ]
  },
  {
    "id": "508",
    "question": "¿Qué es la conexión de sistemas sanitarios?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el proceso de conectar dos o más sistemas sanitarios para que puedan intercambiar datos.",
      "Es el proceso de conectar un sistema sanitario a un sistema informático externo.",
      "Es el proceso de conectar un sistema sanitario a un sistema de almacenamiento de datos"
    ]
  },
  {
    "id": "509",
    "question": "¿Qué es HL7?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un estándar de comunicación para sistemas sanitarios.",
      "Es un protocolo de comunicación para sistemas sanitarios.",
      "Es un conjunto de reglas para la comunicación de datos entre sistemas sanitarios."
    ]
  },
  {
    "id": "510",
    "question": "¿Cuáles son los tipos de mensajes HL7?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Mensajes de solicitud y respuesta.",
      "Mensajes de notificación.",
      "Mensajes de transmisión de datos."
    ]
  },
  {
    "id": "511",
    "question": "¿Qué es DICOM?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un estándar para el intercambio de imágenes médicas.",
      "Es un protocolo para el intercambio de imágenes médicas",
      "Es un conjunto de reglas para el intercambio de imágenes médicas"
    ]
  },
  {
    "id": "512",
    "question": "¿Qué es SOAP?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un protocolo de comunicación basado en XML.",
      "Es un estándar de comunicación basado en XML.",
      "Es un conjunto de reglas para la comunicación basada en XML."
    ]
  },
  {
    "id": "513",
    "question": "¿Cuáles son los desafíos de la conexión de sistemas sanitarios?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "La diversidad de sistemas sanitarios.",
      "La falta de estándares.",
      "La seguridad."
    ]
  },
  {
    "id": "514",
    "question": "¿Cuál es la diferencia entre SOAP y WSDL?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "SOAP es un protocolo de comunicación, mientras que WSDL es una descripción de un servicio web.",
      "SOAP se utiliza para intercambiar datos entre sistemas informáticos, mientras que WSDL se utiliza para\ndescribir cómo se pueden acceder a los datos.",
      "SOAP es un estándar, mientras que WSDL es un conjunto de reglas."
    ]
  },
  {
    "id": "515",
    "question": "¿Cuáles son los beneficios de la conexión de sistemas sanitarios?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todas las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Mejora la atención al paciente.",
      "Reduce los costes.",
      "Mejora la eficiencia."
    ]
  },
  {
    "id": "516",
    "question": "¿Cuáles son los desafíos de la conexión de sistemas sanitarios para los pacientes?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Todos los anteriores",
    "incorrect_answers": [
      "La privacidad de los datos.",
      "La seguridad de los datos.",
      "La accesibilidad de los datos."
    ]
  },
  {
    "id": "517",
    "question": "¿Qué es XSLT?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Extensible Stylesheet Language Transformations",
    "incorrect_answers": [
      "Extensible Stylesheet Large Transformations",
      "Extensible Stylesheet large Traduction",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "518",
    "question": "¿Cuáles son los componentes de un mensaje HL7?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Segmentos, campos y componentes de campos.",
    "incorrect_answers": [
      "Segmentos, elementos y componentes de elementos",
      "Segmentos, campos y etiquetas de campos.",
      "Todas las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "519",
    "question": "¿La Herramiente Corporativa del Gobierno de Canarias Sicho, que significa?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Sistema Control Horario",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema Gestión aplicaciones",
      "Sistemas Virtualización",
      "Ninguna de las anteriores"
    ]
  },
  {
    "id": "520",
    "question": "¿Cuántas capas tecnológicas dispone la plataforma web del Gobierno de Canarias?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": [
      "6",
      "2",
      "8"
    ]
  },
  {
    "id": "521",
    "question": "¿Cual de estas aplicaciones corporativas se utilizan en el Gobierno de Canarias",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "SIRHUS",
    "incorrect_answers": [
      "NOMNMINA",
      "APPHORARIO",
      "CONTAPLUSX"
    ]
  },
  {
    "id": "522",
    "question": "La Dirección General de Telecomunicaciones y Nuevas Tecnologías (DGTNT) del Gobierno de canarias ofrece\ntres tipos de arquitectura tecnológica para el alojamiento web dentro de su red corporativo, indique la correcta",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Core, gestión compartida, autogestión",
    "incorrect_answers": [
      "Core, gestión centralizada, hipervisor",
      "Core, gestión distribuida, middleware",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "523",
    "question": "Indique la respuesta correcta según la Normativa de Gestión de Alojamiento de Aplicaciones de La Dirección\nGeneral de Telecomunicaciones y Nuevas Tecnologías (DGTNT), en la modalidad de autoprovisión de\nservidores(despliegue automatizado de servidores delegado para las Consejerías)",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El mantenimiento del software de base instalado o de cualquier otro software adicional necesario para el\nfuncionamiento de las aplicaciones deberá ser realizado por el responsable del servicio o sistema de\ninformación",
    "incorrect_answers": [
      "El mantenimiento del software de base instalado o de cualquier otro software adicional necesario para el\nfuncionamiento de las aplicaciones deberá ser realizado por una empresa externa",
      "El mantenimiento del software de base instalado o de cualquier otro software adicional necesario para el\nfuncionamiento de las aplicaciones deberá ser realizado por los usuarios del sistema",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "524",
    "question": "Estas aplicaciones se usan en el Gobierno de Canarias; Seleccione la respuesta correcta",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "la Aplicación TRISKELL se usa para Planificación estratégica",
    "incorrect_answers": [
      "La Aplicación SIRHUS se usa para gestionar las Facturas Electrónicas de la Comunidad Canaria",
      "La aplicación PLATEA se usa como sistema de control horario",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "525",
    "question": "Según la normativa que utiliza La Dirección General de Telecomunicaciones y Nuevas Tecnologías (DGTNT),\npara sus políticas de contraseñas, indique las respuesta correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Las contraseñas han de tener una longitud mínima de 8 caracteres y máxima de 64",
    "incorrect_answers": [
      "La contraseñas han de tener una longitud mínima de 5 caracteres y máxima de 65",
      "La contraseñas han de tener una longitud mínima de 10 caracteres y máxima de 64",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "526",
    "question": "La Dirección General de Telecomunicaciones y Nuevas Tecnologías DGTNT ofrece dentro de su catálogo los\nsiguientes servicios, según la modalidad de alojamiento, indique la correcta",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "El servicio de aprovisionamiento de servidores PostgreSQL, para los servidores de BBDD en modalidad\ngestión compartida y el servicio avanzado de gestión y mantenimiento de base de datos, para los servidores\ny aplicaciones en modalidad Core",
    "incorrect_answers": [
      "El servicio de aprovisionamiento de servidores PostgreSQL, para los servidores de BBDD en modalidad\ngestión compartida y el servicio avanzado de gestión y mantenimiento de base de datos, para los servidores\ny aplicaciones en modalidad XML",
      "El servicio de aprovisionamiento de servidores PostgreSQL, para los servidores de BBDD en modalidad\ngestión compartida y el servicio avanzado de gestión y mantenimiento de base de datos, para los servidores\ny aplicaciones en modalidad cms de gestión compartida",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "527",
    "question": "La Dirección General de Telecomunicaciones y Nuevas Tecnologías DGTNT ofrece en su catálogo, el Servicio\nde aprovisionamiento de servidores PostgreSQL; en este contexto ,en el entorno explotación se ofrecen los\nsiguientes tipos de servidor: indique la correcta",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "servidores pequeño, estándar, mediano, grande",
    "incorrect_answers": [
      "servidores mainframe, estándar, pequeño",
      "servidores grandes, estándar, pequeño y restringido",
      "ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "528",
    "question": "La Dirección General de Telecomunicaciones y Nuevas Tecnologías (en adelante DGTNT) pone a disposición de\nlos órganos y organismos que componen el Gobierno de Canarias la infraestructura necesaria para que puedan\nalojar sus aplicaciones (en sus diferentes tipologías), indique la respuesta correcta:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Los entornos web disponibles son: Entorno de Desarrollo, Entorno de Pre-explotación, Entorno de\nExplotación",
    "incorrect_answers": [
      "Los entornos web disponibles son: Entorno de test, Entorno de Pre-explotación, Entorno de Explotación",
      "Los entornos web disponibles son: Entorno de Desarrollo, Entorno de Pre-explotación, Entorno de copias",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "529",
    "question": "El Gobierno de Canarias provee dominios principales que actúan como raíz de ciertos contenidos en función de\nlas características de acceso a los mismos por diferentes colectivos (para la normalización de URL), indique la\nque NO es correcta",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "https ://www.gobiernodecanarias.gob",
    "incorrect_answers": [
      "https ://www.gobiernodecanarias.net",
      "https ://www.gobiernodecanarias.org",
      "https://sede.gobiernodecanarias.org"
    ]
  },
  {
    "id": "530",
    "question": "Dentro de la norma ISO/IEC 25012, ¿la característica: Portabilidad se encuentra entre las características del\ngrupo?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Calidad de datos dependiente del sistema.",
    "incorrect_answers": [
      "Calidad de datos Inherente",
      "Calidad de la interoperabilidad.",
      "Calidad de exportabilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "531",
    "question": "La ISO/IEC 25040 define el proceso para llevar a cabo la evaluación del producto software, ¿cuál de las\nsiguientes NO es una de las actividades definidas en la norma?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Actividad 3: Documentar la evaluación",
    "incorrect_answers": [
      "Actividad 1: Establecer los requisitos de la evaluación",
      "Actividad 2: Especificar la evaluación",
      "Actividad 5: Concluir la evaluación"
    ]
  },
  {
    "id": "532",
    "question": "La norma ISO/IEC 25012 es una norma para ...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Un sistema para la evaluación de la calidad del dato",
    "incorrect_answers": [
      "Un sistema para la evaluación de la calidad de la interoperabilidad",
      "Un sistema para la evaluación de la calidad de la integración de las aplicaciones",
      "Un sistema para la evaluación de la seguridad"
    ]
  },
  {
    "id": "533",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una de las características principales de la ISO/IEC 25010?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Flexibilidad",
    "incorrect_answers": [
      "Funcionalidad",
      "Eficiencia",
      "Compatibilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "534",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una subcaracterísticas dentro de la categoría Adecuación Funcional en\nla norma ISO/IEC 25010?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Integridad funcional",
    "incorrect_answers": [
      "Completitud funcional",
      "Corrección funcional",
      "Pertinencia funcional"
    ]
  },
  {
    "id": "535",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es una subcategoría de la característica Mantenibilidad de la ISO/IEC\n25010?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tolerancia a fallos",
    "incorrect_answers": [
      "Analizabilidad",
      "Modularidad",
      "Reusabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "536",
    "question": "¿Cuál se las siguientes características NO corresponde a la norma ISO/IEC 25012?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Atomicidad",
    "incorrect_answers": [
      "Credibilidad",
      "Confidencialidad",
      "Trazabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "537",
    "question": "La norma ISO/IEC 25030 se centra en...",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Recomendaciones para realizar la especificación de los requisitos de calidad del producto software",
    "incorrect_answers": [
      "Modelo de referencia general para la evaluación, que considera las entradas al proceso de evaluación, las\nrestricciones y los recursos necesarios para obtener las correspondientes salidas.",
      "Describe los requisitos y recomendaciones para la implementación práctica de la evaluación del producto\nsoftware desde el punto de vista de los desarrolladores, de los adquirentes y de los evaluadores\nindependientes",
      "Define un módulo para la evaluación de la subcaracterística Recuperabilidad"
    ]
  },
  {
    "id": "538",
    "question": "Si quisiéramos usar una norma ISO/IEC que nos recomienden métricas base y derivadas que puedan ser usadas\na lo largo de todo el ciclo de vida del desarrollo software, ¿deberíamos usar la norma?",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "ISO/IEC 25021",
    "incorrect_answers": [
      "ISO/IEC 25020",
      "ISO/IEC 25023",
      "ISO/IEC 25024"
    ]
  },
  {
    "id": "539",
    "question": "Dentro de la norma ISO/IEC 25040 cuál de las siguientes opciones NO es una tarea dentro de la actividad 4:\nEjecutar la evaluación",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Tarea 4.4: Tratar los datos de la evaluación",
    "incorrect_answers": [
      "Tarea 4.1: Realizar las mediciones",
      "Tarea 4.2: Aplicar los criterios de decisión para las métricas",
      "Tarea 4.3: Aplicar los criterios de decisión de la evaluación"
    ]
  },
  {
    "id": "540",
    "question": "El artículo 1.1 de la Constitución define la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo político como:",
    "group": "A2",
    "category": "tecnicoTituladoMedioInformatica",
    "correct_answer": "Valores superiores del ordenamiento jurídico.",
    "incorrect_answers": [
      "Principios de los que emana la soberanía nacional.",
      "Principios superiores del ordenamiento jurídico.",
      "Principios generales del ordenamiento jurídico."
    ]
  }
];